合并 CNF 文件: Cantor_Normal_Form1.v + Cantor_Normal_Form2.v → Cantor_Normal_Form.v
- 将 CNF 存在性定理 (CNF) 和唯一性定理 (CNF_unique) 合并到一个文件
- 更新 _CoqProject 移除多余 CNF 文件
- 更新 Goodstein.v 的 Require Export 路径
- 删除 history/ 中过期的旧版本文件

Cantor_Normal_Form.v
@@ -1,26 +1,107 @@
-Require Export OrdinalNum.Sum_Function.
+(*
+   Cantor 范式 (Cantor Normal Form) — 存在性与唯一性
 
-(* 
    定义说明:
    onTo F A B: 函数 F 从 A 映射到 B。
    MaxinExp α β: 给定底数 α 和数值 β，最大的指数 v 使得 α^v ≤ β。
    Monodc_f: 单调递减函数 (Monotonically Decreasing)。
    f: 构造序列项的函数，每一项为 α^{γ[u]} * δ[u]。
    f_Φ: 单点函数，将 Φ 映射为 x。
+   f_shift_r a b 将 Φ 映射为 a，将非 Φ 的 u 映射为 b[u-1]。
+
+   第一部分: CNF 存在性定理 (CNF)
+   第二部分: CNF 唯一性定理 (CNF_unique)
 *)
 
-Definition onTo F A B : Prop := Function F /\ dom(F) ∈ A /\ ran(F) ⊂ B.
+Require Export OrdinalNum.Sum_Function.
+
+Definition onTo F A B :=
+  Function F /\ dom(F) ∈ A /\ ran(F) ⊂ B.
 
 Definition MaxinExp α β := ∪ \{ λ v, α ^ v ≼ β \}.
 
-Definition Monodc_f γ :=  Function γ /\
+Definition Monodc_f γ := Function γ /\
   (∀ k1 k2, k1 ∈ dom(γ) /\ k2 ∈ dom(γ) /\ k1 ≺ k2 -> γ[k2] ≺ γ[k1]).
 
 Definition f α γ δ := \{\ λ u v, u ∈ dom(γ) /\ v = α ^ γ[u] ⋅ δ[u] \}\.
 
 Definition f_Φ x := \{\ λ u v, u = Φ /\ v = x \}\.
 
+Definition f_shift_r f a :=
+  \{\ λ u v, u ∈ PlusOne (dom(f)) /\
+             ((u = Φ /\ v = a) \/ (u ≠ Φ /\ v = f[∪u])) \}\.
+
 (* ========================= 辅助引理 ========================= *)
+
+Fact com_f_value : ∀ α γ δ, Ordinal_Number α -> PlusOne Φ ≺ α
+  -> Function γ -> dom(γ) ∈ ω -> ran(γ) ⊂ R
+  -> Function δ -> dom(δ) = dom(γ) -> ran(δ) ⊂ R
+  -> (∀ n, n ∈ dom(γ) -> (f α γ δ)[n] = α ^ γ[n] ⋅ δ[n]).
+Proof.
+  intros. eqext. appA2H H8. apply H9. assert( Ensemble (α ^ γ [n] ⋅ δ [n]) ).
+  { exists R. eapply R_Mult_in_R. eapply R_Exp_in_R; eauto.
+    apply H3,Property_dm; auto. apply H6,Property_dm; auto. rewrite H5; auto. }
+  appA2G. appoA2G. appA2G. intros. appA2H H9. appoA2H H10. destruct H11.
+  subst y. auto.
+Qed.
+
+Fact cap_pre : ∀ x z, x ∈ ω -> z ∈ PlusOne x -> z ≠ Φ -> ∪ z ∈ x.
+Proof.
+  intros. New MKT138. pose proof (trans_Ord_Num _ _ H2 H).
+  assert( z ∈ ω -> ∪ z ∈x ).
+  { intros. eapply ω_Num_is_Suc_Ord in H4 as [z'[]]; eauto. subst z.
+    rewrite MKT124; auto. eapply R_Add_2'; eauto. }
+  apply H4. eapply R_Add_1 in H as []; eauto.
+  eapply Ord_Num_trans in H; eauto. New ω_is_Lim_Ord. destruct H5.
+  elim H6. exists x. auto.
+Qed.
+
+Fact shift_dom : ∀ f a, Ordinal_Number a -> dom(f) ∈ ω
+  -> dom(f_shift_r f a) = PlusOne dom(f).
+Proof.
+  intros. eqext. appA2H H1. destruct H2. appoA2H H2. destruct H3. auto.
+  appA2G. TF( z = Φ ). exists a. appoA2G. eapply MKT49a; eauto.
+  exists f0[∪z]. appoA2G. eapply MKT49a; eauto. eapply MKT19,MKT69b.
+  eapply cap_pre; eauto.
+Qed.
+
+Fact shift_fun : ∀ f a n, Ordinal_Number a -> n ∈ ω
+  -> Function f -> dom(f) = PlusOne n -> ran(f) ⊂ R
+  -> Function (f_shift_r f a) /\ dom(f_shift_r f a) = PlusOne (PlusOne n)
+  /\ ran(f_shift_r f a) ⊂ R.
+Proof.
+  intros. repeat split. eapply PisRel.
+  - intros. appoA2H H4. appoA2H H5. destruct H6,H7.
+    destruct H8,H9; deand; try contradiction; try subst; auto.
+  - rewrite shift_dom,H2; eauto. rewrite H2. eapply MKT134; eauto.
+  - red. intros. appA2H H4. rdeHex. appoA2H H5. deand.
+    destruct H7; deand; subst; auto. apply H3,Property_dm; auto.
+    eapply cap_pre; eauto. rewrite H2; eapply MKT134; eauto.
+Qed.
+
+Lemma shift_value : ∀ F k a, Ordinal_Number dom(F)
+  -> (f_shift_r F a)[PlusOne k] = F[k].
+Proof.
+  intros. eqext.
+  - TF((k) ∈ dom(F)). appA2H H0. apply H2. New H1.
+    apply MKT69b in H3; auto.
+    appA2G. assert( Ensemble (PlusOne k) ).
+    eapply AxiomIV; eauto.
+    appoA2G. split. apply -> R_Add_2'; eauto.
+    eapply trans_Ord_Num; eauto. right. split.
+    red. intro. assert( k ∈ (PlusOne k) ). appA2G.
+    rewrite H5 in H6. emf. rewrite MKT124; auto.
+    eapply trans_Ord_Num; eauto. apply MKT69a in H1.
+    rewrite H1. appA2H H0. auto.
+  - appA2G. intros. appA2H H1. appoA2H H2. destruct H3.
+    assert( k ∈ (PlusOne k) ).
+    { appA2H H3. eapply AxiomIV' in H3 as []. appA2G. }
+    destruct H4; deand. rewrite H4 in H5. emf.
+    rewrite MKT124 in H6; auto. subst y; auto. appA2H H3.
+    destruct H7. eapply trans_Ord_Num in H7; eauto.
+    eapply trans_Ord_Num; eauto. appA2H H7. New H. appA2H H.
+    apply MKT19,H8 in H. rewrite H in H5. eapply trans_Ord_Num; eauto.
+Qed.
 
 (* 引理: MaxinExp 是一个序数 *)
 Lemma MiEisO : ∀ a b, Ordinal_Number a -> Ordinal_Number b
@@ -45,38 +126,45 @@ Proof.
 Qed.
 
 (* 引理: 如果 a^c ≤ b，则 c 是序数 *)
-Lemma ONpreceq : ∀ a b c, Ordinal_Number a -> Ordinal_Number b -> a ^ c ≼ b
-  -> Ordinal_Number c.
+Lemma ONpreceq : ∀ a b c,
+  Ordinal_Number a -> Ordinal_Number b -> a ^ c ≼ b -> Ordinal_Number c.
 Proof.
   intros. destruct H1. eapply trans_Ord_Num in H1; eauto.
   eapply R_Exp_in_R' in H1; eauto. subst b. eapply R_Exp_in_R' in H0; eauto.
 Qed.
 
 (* 引理 CNF_1: MaxinExp 的性质，确保 a^Max ≤ b *)
-Lemma CNF_1 : ∀ a b, Ordinal_Number a -> Ordinal_Number b -> PlusOne Φ ≺ a
-  -> PlusOne Φ ≼ b -> PlusOne Φ ≼ a ^ (MaxinExp a b) /\ a ^ (MaxinExp a b) ≼ b.
+Lemma CNF_1 : ∀ a b,
+  Ordinal_Number a -> Ordinal_Number b ->
+  PlusOne Φ ≺ a -> PlusOne Φ ≼ b ->
+  PlusOne Φ ≼ a ^ (MaxinExp a b) /\ a ^ (MaxinExp a b) ≼ b.
 Proof.
   intros. split.
-  - TF ((MaxinExp a b) = Φ). 
+  - TF ((MaxinExp a b) = Φ).
     + rewrite H3, Exp_R_Φ_r; auto. right. auto.
-    + New H1. eapply MiEisO in H4; eauto. apply Φ_is_First_Ord in H3; auto.
+    + New H1. eapply MiEisO in H4; eauto.
+      apply Φ_is_First_Ord in H3; auto.
       eapply (Exp_R_PrOrder_a _ _ a) in H3; eauto.
       rewrite Exp_R_Φ_r in H3; auto. left; auto. apply Φ_is_Ord.
   - New (MiEisO a b H H0 H1). apply OrdNum_classic in H3. destruct H3.
-    + destruct H3, H3. assert (x ∈ (MaxinExp a b)). { rewrite H4. appA2G. }
+    + destruct H3, H3.
+      assert (x ∈ (MaxinExp a b)). { rewrite H4. appA2G. }
       appA2H H5. rdeHex. appA2H H7. rewrite H4.
       assert (Ordinal_Number x0). { eapply (ONpreceq a b); eauto. }
       eapply R_Add_1 in H6; eauto. destruct H6.
-      eapply (Exp_R_PrOrder_a _ _ a) in H6; eauto. left. red in H0. ONtrans_eq.
+      eapply (Exp_R_PrOrder_a _ _ a) in H6; eauto.
+      left. red in H0. ONtrans_eq.
       apply Lem123; auto. subst x0; auto.
     + TF ((MaxinExp a b) = Φ).
       * rewrite H4. rewrite Exp_R_Φ_r; eauto.
-      * eapply MKT118; eauto. destruct H3. New (R_Exp_in_R _ _ H H3).
-        appA2H H6; auto. appA2H H0; auto. red. intros.
-        rewrite Exp_R_Lim in H5; eauto. appA2H H5. rdeHex. appA2H H7. rdeHex.
-        appA2H H8. rdeHex. appA2H H11. subst x. assert( Ordinal_Number x1 ).
-        eapply (ONpreceq a b); eauto. New (R_Exp_in_R a x1 H H9).
-        assert( z ≺ a ^ x1 ). New H10. eapply trans_Ord_Num in H14; eauto.
+      * eapply MKT118; eauto. destruct H3.
+        New (R_Exp_in_R _ _ H H3). appA2H H6; auto.
+        appA2H H0; auto. red. intros.
+        rewrite Exp_R_Lim in H5; eauto. appA2H H5. rdeHex.
+        appA2H H7. rdeHex. appA2H H8. rdeHex. appA2H H11.
+        subst x. assert( Ordinal_Number x1 ). eapply (ONpreceq a b); eauto.
+        New (R_Exp_in_R a x1 H H9). assert( z ≺ a ^ x1 ). New H10.
+        eapply trans_Ord_Num in H14; eauto.
         eapply (Exp_R_PrOrder_a x0 x1 a) in H10; eauto.
         eapply Ord_Num_trans; eauto. red in H0. ONtrans_eq.
 Qed.
@@ -94,64 +182,12 @@ Proof.
     appA2H H1. New EnEm. apply MKT19 in H3. apply H2 in H3. subst; auto.
 Qed.
 
-(* 引理 CNF_3: 有限情况下的分解 *)
-Lemma CNF_3 : ∀ α β a b, Ordinal_Number α -> Ordinal_Number β
-  -> PlusOne Φ ≺ α -> Ordinal_Number a -> Ordinal_Number b
-  -> b ≠ Φ -> b ≺ α -> β = α ^ a ⋅ b
-  -> onTo (f_Φ a) ω R /\ Monodc_f (f_Φ a) /\ OnTo (f_Φ b) (dom(f_Φ a)) α
-  /\ (∀ k : Class, (f_Φ b)[k] ≠ Φ) /\ β = Sum (f α (f_Φ a) (f_Φ b)) Φ.
-Proof.
-  intros. assert (L1: ∀ z x, Function (f_Φ x) -> z ∈ ran(f_Φ x) -> z = x).
-  { intros. appA2H H8. rdeHex. appoA2H H9. deand; auto. }
-
-  pose proof (CNF_2 _ H2) as []. pose proof (CNF_2 _ H3) as [].
-  try repeat (do 2 split; auto). split. rewrite H8. auto.
-  red; intros. eapply L1 in H11; subst; eauto.
-  split; auto. intros. deand. appA2H H12. rdeHex. appoA2H H14.
-  deand. subst. red in H13. emf.
-  rewrite H8, H10. split; auto. red; intros. eapply L1 in H11; subst; eauto.
-  intros. TF (k ∈ dom(f_Φ b)). appA2H H11. rdeHex. New H12.
-  eapply Property_Fun in H12; eauto. eapply Property_ran, L1 in H13; eauto.
-  subst. rewrite H13; auto. eapply MKT69a in H11. rewrite H11; auto.
-  red; intros. New EnEm. μ_notset.
-  
-  assert (L2: ∀ x, x ∈ R -> (f_Φ x)[Φ] = x).
-  { intros. eqext. appA2H H12. apply H13. appA2G. appoA2G.
-    appA2G. intros. appA2H H13. appoA2H H14. deand. subst y; auto. }
-  
-  assert (L3: dom(f α (f_Φ a) (f_Φ b)) = PlusOne Φ).
-  { eqext. appA2H H11. rdeHex. appoA2H H12. deand. rewrite H8 in H13. auto.
-    appA2G. appA2H H11. destruct H12. emf. appA2H H12. New EnEm.
-    apply MKT19, H13 in H14. subst z. exists (α ^ a ⋅ b). appoA2G.
-    apply MKT49a; auto. exists R. eapply R_Mult_in_R; eauto.
-    eapply R_Exp_in_R; eauto. split. rewrite H8. appA2G.
-    eapply L2 in H2, H3. rewrite H2, H3. auto. }
-    
-  New H2. New H3. apply L2 in H11, H12. eqext.
-  - appA2G. intros. appA2H H14. deand. apply H18 in H15; auto. clear H18.
-    subst y. appA2G. intros. appA2H H15. appoA2H H18. deand.
-    rewrite H11, H12 in H20. rewrite H20. rewrite <- H6; auto.
-    intros. rewrite L3 in H19. New Φ_is_Ord.
-    eapply R_Add_2' in H19; eauto. red in H19. emf. eapply Lem123 in H20.
-    eapply trans_Ord_Num in H19; eauto. New H19.
-    appA2H H22. eapply AxiomIV' in H22. deand. assert (n ∈ PlusOne n). appA2G.
-    eapply (trans_Ord_Num _ _ H19); eauto.
-  - appA2H H13. apply H14. clear H14. appA2G.
-    do 2 split. eapply PisRel. intros. appoA2H H14. appoA2H H15. deand.
-    subst; auto. rewrite L3; auto. split. red. intros.
-    appA2H H14. rdeHex. appoA2H H15. deand. subst z0.
-    appA2H H16. rdeHex. appoA2H H17. deand. subst x. rewrite H11, H12.
-    eapply R_Mult_in_R; eauto. eapply R_Exp_in_R; eauto.
-    intros. rewrite H17. eqext. appA2G. intros. appA2H H20. appoA2H H21. deand.
-    rewrite H11, H12 in H23. rewrite H23. rewrite <- H6; auto.
-    appA2H H19. apply H20. appA2G. appoA2G. rewrite H8, H11, H12. split; auto.
-    appA2G.
-Qed.
-
-(* 引理 CNF_4: 序列函数 f 的基本性质 *)
-Lemma CNF_4 : ∀ α γ δ, Ordinal_Number α -> PlusOne Φ ≺ α
-  -> Function γ -> ran(γ) ⊂ R -> Function δ -> dom(δ) = dom(γ) -> ran(δ) ⊂ R
-  -> Function (f α γ δ) /\ dom(f α γ δ) = dom(γ) /\ ran(f α γ δ) ⊂ R.
+(* 引理 CNF_3: 序列函数 f 的基本性质 *)
+Lemma CNF_3 : ∀ α γ δ,
+  Ordinal_Number α -> PlusOne Φ ≺ α ->
+  Function γ -> ran(γ) ⊂ R ->
+  Function δ -> dom(δ) = dom(γ) -> ran(δ) ⊂ R ->
+  Function (f α γ δ) /\ dom(f α γ δ) = dom(γ) /\ ran(f α γ δ) ⊂ R.
 Proof.
   intros. repeat split. eapply PisRel.
   - intros. appoA2H H6. appoA2H H7. deand. subst; auto.
@@ -168,40 +204,218 @@ Proof.
     rewrite H4; auto.
 Qed.
 
+(* 引理 CNF_4: 有限情况下的分解 *)
+Lemma CNF_4 : ∀ α β a b,
+  Ordinal_Number α -> Ordinal_Number β -> PlusOne Φ ≺ α ->
+  Ordinal_Number a -> Ordinal_Number b ->
+  b ≠ Φ -> b ≺ α -> β = α ^ a ⋅ b ->
+  OnTo (f_Φ a) (PlusOne Φ) R /\ Monodc_f (f_Φ a) /\
+  OnTo (f_Φ b) (dom(f_Φ a)) α /\ (∀ k : Class, (f_Φ b)[k] ≠ Φ) /\
+  β = Sum (f α (f_Φ a) (f_Φ b)) Φ.
+Proof.
+  intros.
+  assert( L1: ∀ x, Function (f_Φ x) -> Ordinal_Number x -> ran(f_Φ x) ⊂ R ).
+  { intros. red; intros. appA2H H9. rdeHex. appoA2H H10. deand; subst; auto. }
+  pose proof (CNF_2 _ H2) as []. pose proof (CNF_2 _ H3) as [].
+  New (L1 _ H7 H2). New (L1 _ H9 H3). clear L1.
+  unfold onTo,OnTo,Monodc_f. rewrite H8,H10. try repeat (split; auto).
+  - intros. deand. New EnEm. apply MKT19 in H16. appA2H H14. destruct H17. emf.
+    appA2H H17. apply H18 in H16. subst. red in H15. emf.
+  - red; intros. appA2H H13. rdeHex. appoA2H H14. deand; subst. auto.
+  - intros. TF (k ∈ dom(f_Φ b)). appA2H H13. rdeHex. New H14.
+    eapply Property_Fun in H15; eauto. appoA2H H14.
+    deand; subst x; rewrite <- H15; auto.
+    eapply MKT69a in H13. rewrite H13; auto. red; intros. New EnEm. μ_notset.
+  - New H. eapply (CNF_3 α (f_Φ a) (f_Φ b)) in H13 as [H13[]]; eauto.
+    rewrite Sum_Lemma2; eauto.
+    * assert(L1: ∀ x, Ordinal_Number x -> (f_Φ x) [Φ] = x).
+      { intros. eqext. appA2H H17. apply H18. appA2G. appoA2G.
+        appA2G. intros. appA2H H18. appoA2H H19. deand. subst y; auto. }
+      New (L1 _ H2). New (L1 _ H3). rewrite com_f_value; eauto;
+        try rewrite H8; auto. rewrite H16,H17. auto. appA2G.
+    * rewrite H14,H8. eapply MKT134,MKT135a.
+    * rewrite H8,H10; auto.
+Qed.
+
+Lemma shift_Sum : ∀ α γ δ n a b, Ordinal_Number α -> PlusOne Φ ≺ α
+  -> Ordinal_Number a -> Ordinal_Number b -> n ∈ ω
+  -> OnTo γ (PlusOne n) R -> OnTo δ dom(γ) α
+  -> Sum (f α (f_shift_r γ a) (f_shift_r δ b)) (PlusOne n) =
+     α ^ a ⋅ b + Sum (f α γ δ) n.
+Proof.
+  intros. destruct H4 as [H4[]]. destruct H5 as [H5[]].
+  assert( dom(γ) ∈ ω ). rewrite H6. eapply MKT134; eauto.
+  assert( ran(δ) ⊂ R ). red. intros. eapply (trans_Ord_Num α),H9; eauto.
+  New H. eapply (CNF_3 α γ δ) in H12 as [H12[]]; eauto.
+  New H3. eapply (shift_fun γ _ _ H1) in H15 as [H15[]]; eauto.
+  New H5. eapply (shift_fun δ _ n H2) in H18 as [H18[]]; eauto.
+  New H. eapply (CNF_3 α (f_shift_r γ a) (f_shift_r δ b)) in H21 as [H21[]];
+  try rewrite H16,H19; try rewrite H8; eauto.
+  assert( α ^ a ⋅ b = (f α (f_shift_r γ a) (f_shift_r δ b))[Φ] ).
+  { New H. assert( Φ ∈ PlusOne n ). eapply Φ_is_First_Ord; eauto. rewrite <- H6.
+    eapply (trans_Ord_Num _ _ MKT138); eauto. apply MKT135b in H3. auto.
+    eapply (com_f_value α (f_shift_r γ a) (f_shift_r δ b))
+     with (n:=Φ) in H24; try rewrite H16; eauto. rewrite H24.
+    assert( ∀ γ' a', Φ ∈ dom(γ') -> Ensemble a' -> (f_shift_r γ' a')[Φ] = a' ).
+    { intros. eqext. appA2H H28. apply H29. appA2G. appoA2G. split; auto.
+      appA2G. appA2G. intros. appA2H H29. appoA2H H30.
+      destruct H31 as [H31[]]; deand; try contradiction; subst; auto. }
+    rewrite <- H6 in H25. New H25. rewrite <- H8 in H27. appA2H H1. appA2H H2.
+    eapply (H26 _ a) in H25; eauto. eapply (H26 _ b) in H27; eauto.
+    rewrite H25,H27; auto. appA2G. }
+  rewrite H24. eapply Sum_Lemma4; try rewrite H22; try rewrite H16;
+  try rewrite H13; eauto. rewrite H6. appA2G. appA2G. right. appA2G.
+  intros. assert( m ∈ dom(γ) ).
+  { destruct H25; subst; auto. rewrite H6. eapply (Ord_Num_trans _ _); eauto.
+    rewrite <- H6. eapply (trans_Ord_Num _ _ MKT138); eauto. appA2G.
+    rewrite H6. appA2G. }
+  New H10. eapply (trans_Ord_Num _ _ MKT138) in H10; eauto.
+  rewrite (com_f_value α (f_shift_r γ a) (f_shift_r δ b)); try rewrite H16; eauto.
+  New (shift_value γ m a H10). rewrite <- H8 in H10. New (shift_value δ m b H10).
+  rewrite H28,H29. eapply com_f_value; eauto. rewrite <- H6.
+  apply -> R_Add_2'; auto. eapply trans_Ord_Num; eauto. rewrite H8; auto.
+Qed.
+
+(* 单调性证明 *)
+Lemma shift_Monodc : ∀ f a n, a ∈ R -> n ∈ ω -> OnTo f (PlusOne n) R
+  -> Monodc_f f -> f[Φ] ≺ a
+  -> let F := f_shift_r f a in Monodc_f F.
+Proof.
+  intros. destruct H1 as [H1[]]. assert( Function F ).
+  { New H1. eapply (shift_fun f0 a) in H6 as [H6[]]; eauto. }
+  split; auto. intros. deand.
+  appA2H H8. rdeHex. New H10. eapply Property_Fun in H11; auto.
+  appA2H H10. rdeHex. eapply MKT49b in H10 as [_ H10].
+  eapply MKT55 in H12 as []; eauto. subst x0 x x1.
+  destruct H14; deand. rewrite H11 in H9. red in H9. emf.
+  appA2H H7. rdeHex. New H14. eapply Property_Fun in H15; auto.
+  appA2H H14. rdeHex. eapply MKT49b in H14 as [_ H14].
+  eapply MKT55 in H16 as []; eauto. subst x0 x x1. destruct H2.
+  New H13. assert( dom(f0) ∈ ω ). rewrite H4. eapply MKT134; eauto.
+  eapply (cap_pre dom(f0) k2) in H16; eauto.
+  destruct H18; deand; rewrite H20,H12.
+  - eapply (trans_Ord_Num _ _ MKT138) in H19; eauto. assert( Φ ∈ dom(f0) ).
+    { eapply Φ_is_First_Ord. auto. red. intros. assert( n ∈ dom(f0) ).
+      rewrite H4. appA2G. rewrite H21 in H22. emf. }
+    assert( f0[∪k2] ≼ f0[Φ] ). New (MKT26 (∪k2)).
+    apply -> MKT118 in H22; eauto. destruct H22. left. eapply H15; eauto.
+    right. rewrite H22; auto. eapply trans_Ord_Num in H16; eauto.
+    appA2H H16; auto. New Φ_is_Ord. appA2H H23. auto. destruct H22.
+    eapply Ord_Num_trans; eauto. rewrite H22; auto.
+  - New H19. eapply (cap_pre dom(f0) k1) in H19; eauto. eapply H15; eauto.
+    do 2 (split; auto). appA2G. exists k1. split; auto. eapply cap_pre; eauto.
+    New (MKT134 H21). New (Ord_Num_trans _ _ _ MKT138 H17 H22); eauto. appA2G.
+Qed.
+
+Lemma Sum_Monodc : ∀ α γ δ n, Ordinal_Number α -> PlusOne Φ ≺ α
+  -> n ∈ ω -> OnTo γ (PlusOne n) R -> OnTo δ (dom(γ)) α
+  -> Sum (f α γ δ) n ∈ R -> α ^ γ [Φ] ⋅ δ [Φ] ≼ Sum (f α γ δ) n.
+Proof.
+  intros. destruct H2 as [H2[]]. destruct H3 as [H3[]].
+  assert( dom(γ) ∈ ω ). rewrite H5. apply MKT134. auto.
+  assert( dom(γ) ≠ Φ ). apply MKT135b in H1. rewrite H5. red. intros. elim H1. auto.
+  assert( Φ ∈ dom(γ) ). { eapply Φ_is_First_Ord; eauto.
+   eapply (trans_Ord_Num _ _ MKT138); eauto. } assert( ran(δ) ⊂ R ).
+  { red. intros. apply H8 in H12. apply (trans_Ord_Num _ _ H); auto. }
+  assert( α ^ γ [Φ] ⋅ δ [Φ] ∈ R ).
+  { eapply R_Mult_in_R. eapply R_Exp_in_R; eauto. eapply H6, Property_dm; eauto.
+    rewrite <- H7 in H11. eapply H12,Property_dm; eauto. }
+  assert( (f α γ δ)[Φ] = α ^ γ[Φ] ⋅ δ[Φ] ). { eapply com_f_value; eauto. }
+  New H. eapply (CNF_3 α γ δ) in H15 as [H15 []]; eauto.
+  TF (n = Φ). subst. right. rewrite Sum_Lemma2; eauto. rewrite H16; auto.
+
+  set (g := \{\ λ u v, u ∈ ∪ dom(f α γ δ) /\ v = (f α γ δ)[PlusOne u] \}\).
+  New H1. eapply ω_Num_is_Suc_Ord in H19 as [x[]]; eauto.
+  rewrite H20. assert( ∀ z, z ∈ ∪ dom(f α γ δ) -> (f α γ δ)[PlusOne z] ∈ R ).
+  { intros. appA2H H21. rdeHex. eapply (trans_Ord_Num _ _ MKT138) in H9; eauto.
+    rewrite <- H16 in H9. New H23. eapply trans_Ord_Num in H23; eauto.
+    eapply R_Add_1 in H22; try eapply (trans_Ord_Num x0 z); eauto.
+    eapply (Ord_Num_trans' _ _ dom(f α γ δ)) in H22; eauto.
+    apply H17,Property_dm; eauto. }
+  assert( dom(g) = ∪dom(f α γ δ) ).
+  { eqext. appA2H H22. rdeHex. appoA2H H23. deand; auto. appA2G.
+    exists (f α γ δ)[PlusOne z]. New H22. apply H21 in H22. appA2G.
+    eapply MKT49a; eauto. } assert( x ∈ dom(g) ).
+  { rewrite H22,H16,H5,MKT124. rewrite H20. appA2G.
+    eapply (trans_Ord_Num _ _ MKT138); eauto. } assert( Function g ).
+  { split. eapply PisRel. intros. appA2H H24. appA2H H25. rdeHex.
+    eapply MKT49b in H24,H25; eauto. eapply MKT55 in H26,H27;
+    try deand; eauto. subst; auto. }
+  assert( dom(g) ∈ ω ).
+  { New H9. eapply ω_Num_is_Suc_Ord in H25 as [x1[]]. assert( x1 ∈ dom(γ) ).
+    rewrite H26. appA2G. rewrite H22,H16,H26,MKT124; eauto.
+    eapply (Ord_Num_trans _ _ _ MKT138); eauto. auto. }
+  assert( ran(g) ⊂ R ).
+  { red. intros. appA2H H26. rdeHex. appoA2H H27. deand. subst. eapply H21; eauto. }
+
+  New H24. eapply ((Sum_Lemma4 (f α γ δ)) g x) in H27;
+   try rewrite H16; try rewrite <- H14; eauto. rewrite H14 in H27.
+  rewrite H14,H27. eapply R_Add_3'; eauto. rewrite <- H20 in H27. rewrite H27 in H4.
+  eapply R_Add_in_R' in H4; eauto. rewrite <- H20. rewrite H5. appA2G.
+  intros. assert (m ∈ dom(g)).
+  { destruct H28; try rewrite H28; auto. eapply Ord_Num_trans; eauto.
+    eapply (trans_Ord_Num _ _ MKT138); eauto. }
+  appA2H H29. rdeHex. New H30. eapply Property_Fun in H30; eauto.
+  appoA2H H31. deand. subst; auto.
+Qed.
+
+Lemma CNF_6 : ∀ α β γ δ n a b, Ordinal_Number α -> PlusOne Φ ≺ α
+  -> Ordinal_Number a -> Ordinal_Number b -> b ≺ α -> b ≠ Φ -> n ∈ ω
+  -> OnTo γ (PlusOne n) R -> OnTo δ (dom(γ)) α -> (∀ k, δ [k] ≠ Φ)
+  -> β = α ^ a ⋅ b + Sum (f α γ δ) n
+  -> OnTo (f_shift_r γ a) (PlusOne (PlusOne n)) R
+  /\ OnTo (f_shift_r δ b) dom(f_shift_r γ a) α
+  /\ (∀k : Class,(f_shift_r δ b) [k] ≠ Φ)
+  /\ PlusOne n ∈ dom( f_shift_r γ a)
+  /\ β = Sum (f α (f_shift_r γ a) (f_shift_r δ b)) (PlusOne n).
+Proof.
+  intros. destruct H6 as [H6[]]. destruct H7 as [H7[]].
+  assert( dom(γ) ∈ ω ). rewrite H10. apply MKT134. auto.
+  New H1. eapply (shift_fun γ a n) in H15 as [H15[]]; eauto.
+  New H14. rewrite <- H12 in H18. assert( ran( δ) ⊂ R ).
+  { red. intros. apply H13 in H19. eapply (trans_Ord_Num _ _ _ H19); eauto. }
+  New H2. eapply (shift_fun δ b n) in H20 as [H20[]]; try rewrite H12; eauto.
+  try repeat (split; auto); try rewrite H16; auto.
+  - red. intros. appA2H H23. rdeHex. appoA2H H24. destruct H25.
+    destruct H26; deand; subst; eauto. apply H13,Property_dm; eauto.
+    eapply cap_pre; eauto.
+  - red. intros. TF( k ∈ dom(f_shift_r δ b) ). eapply Property_dm in H24; eauto.
+    appA2H H24. rdeHex. appoA2H H25. destruct H26.
+    destruct H27; deand; rewrite H28 in H23; try contradiction.
+    specialize H8 with (∪x). contradiction. apply MKT69a in H24.
+    New Φ_is_Ord. appA2H H25. μ_notset.
+  - appA2G. right. appA2G.
+  - rewrite shift_Sum; try split; eauto. Unshelve. auto.
+Qed.
+
 (* ================================================================= *)
 (*                    Cantor Normal Form (主定理)                    *)
 (* ================================================================= *)
 
 Theorem CNF : ∀ α β, Ordinal_Number α -> Ordinal_Number β
   -> PlusOne Φ ≺ α -> PlusOne Φ ≼ β
-  -> ∃ γ δ n, onTo γ ω R /\ Monodc_f γ /\ OnTo δ (dom(γ)) α /\ (∀ k, δ[k] ≠ Φ)
-  /\ n ∈ dom(γ) /\ β = Sum (f α γ δ) n.
+  -> ∃ γ δ n, n ∈ ω /\ OnTo γ (PlusOne n) R /\ Monodc_f γ /\ OnTo δ (dom(γ)) α
+     /\ (∀ k, δ[k] ≠ Φ) /\ β = Sum (f α γ δ) n.
 Proof.
   intros. generalize dependent β.
   (* 使用超限归纳法对 β 进行证明 *)
   eapply (R_Transfinite_Induction
     (fun x => PlusOne Φ ≼ x ->
-      ∃ γ δ n, onTo γ ω R /\ Monodc_f γ /\ 
-      OnTo δ (dom(γ)) α /\ (∀ k, δ[k] ≠ Φ) /\ 
-      n ∈ dom(γ) /\ x = Sum (f α γ δ) n)); eauto.
-      
+      ∃ γ δ n, n ∈ ω /\ OnTo γ (PlusOne n) R /\ Monodc_f γ /\ OnTo δ (dom(γ)) α
+     /\ (∀ k, δ[k] ≠ Φ) /\ x = Sum (f α γ δ) n)); eauto.
   intro β. intros. destruct H3.
   - (* Case: 1 ≺ β *)
     pose proof (CNF_1 α β H H0 H1) as []. left. auto.
     assert (Ordinal_Number (α ^ MaxinExp α β)).
     { destruct H5. eapply trans_Ord_Num; eauto. rewrite H5. auto. }
-    
     New (MiEisO α β H H0 H1). destruct H5.
     + (* Case: α ^ MaxinExp α β ∈ β (即存在余数) *)
       New (Mult_R_PrOrder_c (α ^ MaxinExp α β) β H6 H0 H4 H5).
       destruct H8, H8. clear H9. deand.
-
       (* 定义系数 (First x) 和余数 (Second x) *)
       assert (First x ∈ R).
       { unfold First. appA2H H8. rdeHex. subst x. rewrite Lemma50b; eauto.
-        New H12. appA2H H12. pose proof (MKT44 H12) as [H15 _].
-        rewrite H15; auto. }
-
+        New H12. appA2H H12. pose proof (MKT44 H12) as [H15 _]. rewrite H15; auto. }
       assert (L': First x ∈ α).
       { (* 证明系数小于底数 α *)
         New (Ord_Num_tri _ _ H11 H). New Φ_is_Ord. destruct H12; eauto.
@@ -215,10 +429,8 @@ Proof.
           NSym. }
         New (R_Mult_in_R _ _ H6 H). destruct H12. rewrite H12 in H10. elim H14.
         New Φ_is_First_Ord. TF (Second x = Φ).
-        - rewrite H17, Add_R_Φ_r in H10; try eapply R_Mult_in_R; eauto.
-          right. auto.
-        - New (trans_Ord_Num _ _ H6 H9).
-          eapply H16 in H17; eauto.
+        - rewrite H17, Add_R_Φ_r in H10; try eapply R_Mult_in_R; try right; eauto.
+        - New (trans_Ord_Num _ _ H6 H9). eapply H16 in H17; eauto.
           eapply (Add_R_PrOrder_a _ _ (α ^ MaxinExp α β ⋅ α)) in H17; eauto.
           rewrite Add_R_Φ_r in H17; try left; try rewrite <- H10 in H17; auto.
         - New H12. eapply Mult_R_PrOrder_c in H16; try left; eauto.
@@ -252,10 +464,8 @@ Proof.
       * (* 恰好整除的情况 *)
         New (R_Mult_in_R _ _ H6 H11). rewrite H12, Add_R_Φ_r in H10; auto.
         clear H8 H9 H12 H13. exists (f_Φ (MaxinExp α β)), (f_Φ (First x)), Φ.
-        New H. eapply (CNF_3 α β (MaxinExp α β) (First x)) in H8; eauto. deand.
-        try repeat (split; auto). pose proof (CNF_2 _ H7) as [_].
-        rewrite H15. appA2G. red. intros. rewrite H9, Mult_R_Φ_r in H10; eauto.
-        rewrite H10 in H3. emf.
+        New H. eapply (CNF_4 α β (MaxinExp α β) (First x)) in H8; eauto.
+        red. intros. rewrite H9,Mult_R_Φ_r in H10; eauto. rewrite H10 in H3. emf.
       * (* 有非零余数的情况: 利用归纳假设 *)
         assert (Second x ≺ β). eapply Ord_Num_trans; eauto.
         assert (PlusOne Φ ≼ Second x).
@@ -263,299 +473,674 @@ Proof.
           eapply R_Add_1; eauto. apply Φ_is_Ord. }
         apply H2 in H13; auto. destruct H13 as [γ [δ [n]]]. deand.
         rewrite H19 in H9, H10, H12. clear H14 H19.
-
         (* 构造新的序列函数，将首项与归纳结果拼接 *)
-        set (f' a b := \{\ λ u v, u ∈ PlusOne (dom(γ)) /\
-                   ((u = Φ /\ v = a) \/ (u ≠ Φ /\ v = b[∪u])) \}\).
-        (* γ' := f' (MaxinExp α β) γ; δ' := f' (First x) δ. *)
-        exists (f' (MaxinExp α β) γ), (f' (First x) δ), (PlusOne n).
-
-        (* 证明新构造的函数满足CNF条件 *)
-        destruct H13 as [H13[]]. destruct H16 as [H16[]].
-        assert (L1: ∀ z, z ∈ PlusOne (dom(γ)) -> z ≠ Φ -> ∪ z ∈ dom(γ)).
-        { intros. New (trans_Ord_Num _ _ MKT138 H14). New H14.
-          eapply MKT134 in H25; eauto. New (Ord_Num_trans _ _ _ MKT138 H22 H25).
-          eapply ω_Num_is_Suc_Ord in H26; eauto. destruct H26. deand.
-          subst z. rewrite MKT124; auto. eapply R_Add_2'; eauto. }
-        assert (L2: ∀ a b, a ∈ R -> b = γ \/ b = δ -> 
-                Function (f' a b) /\ dom(f' a b) = PlusOne (dom(γ)) /\ ran(f' a b) ⊂ R).
-        { intros. split. split. apply PisRel. intros.
-          appA2H H24. appA2H H25. rdeHex. eapply MKT49b in H24, H25; eauto.
-          eapply MKT55 in H26, H27; try deand; eauto. subst.
-          try (destruct H29, H31; deand; subst; try contradiction; auto).
-          split. eqext. appA2H H24. rdeHex. appoA2H H25. deand. auto.
-          appA2G. TF (z = Φ). exists a. appoA2G. appA2H H24. appA2H H22.
-          apply MKT49a; auto. exists b[∪z]. appoA2G.
-          apply MKT49a; auto. appA2H H24. auto. eapply MKT19, MKT69b; eauto.
-          apply L1 in H24; eauto. destruct H23. rewrite H23; eauto.
-          rewrite H23, H20; eauto. red. intros. appA2H H24. rdeHex. appoA2H H25.
-          deand. destruct H27; deand; subst; auto. apply L1 in H26; auto.
-          destruct H23; rewrite H23. apply H19, Property_dm; auto.
-          rewrite <- H20 in H26. apply Property_dm, H21 in H26; auto.
-          eapply (trans_Ord_Num _ _ H); eauto. }
-
-        (* 辅助引理 L3: 域的后继性质 *)
-        assert (L3: ∀ z, z ∈ dom(γ) -> PlusOne z ∈ PlusOne (dom(γ))).
-        { intros. New (trans_Ord_Num _ _ MKT138 H14).
-          apply -> R_Add_2'; eauto. eapply trans_Ord_Num; eauto. }
-
-        (* 应用 L2 获得新构造函数的性质 *)
-        New H7. eapply (L2 (MaxinExp α β) γ) in H22; eauto.
-        New H11. eapply (L2 (First x) δ) in H23; eauto.
-        (* 展开性质并在上下文中清理 *)
-        try repeat (deand; split; try repeat (split; try rewrite H26; auto)).
-        (* --- 证明部分 1: 单调性 (Monodc_f) --- *)
-        intros. deand. pose proof H29 as H'.
-        rewrite <- H26 in H28, H29. 
-        (* 证明新的 γ' 是单调递减的 *)
-        (* 分类讨论 k1, k2 的情况 (是否为 Φ) *)
-        appA2H H29. rdeHex. New H31.
-        appoA2H H32. destruct H33. destruct H34; deand. 
-        (* Case: k1 = Φ (不可能，因为 k1 < k2 且 k2=Φ 的情况已被排除或隐含) *)
-        rewrite H34 in H30. red in H30. emf. 
-        (* 提取函数值 *)
-        eapply Property_Fun in H31; eauto. rewrite <- H31.
-        rewrite H35. clear x0 H31 H32 H35. 
-        appA2H H28. rdeHex. New H31.
-        eapply Property_Fun in H31; eauto. rewrite <- H31. clear H31.
-        appoA2H H32. deand. destruct H35; deand; subst.
-
-        (* Case: k1 = Φ, k2 ≠ Φ (比较首项指数与余数首项指数) *)
-        apply L1, Property_dm, H19 in H33; eauto.
-        eapply (Exp_R_PrOrder_b _ _ α); eauto.
-        eapply (Ord_Num_trans' (α ^ γ [∪ k2]) (Sum (f α γ δ) n) _ H6); eauto.
+        exists (f_shift_r γ (MaxinExp α β)), (f_shift_r δ (First x)), (PlusOne n).
+        New H. eapply (CNF_6 _ _ _ _ _ (MaxinExp α β) (First x)) in H14; eauto.
+        split; auto. deand. do 2 (split; auto). eapply shift_Monodc; eauto.
 
         assert (Φ ∈ dom(γ)).
-        { eapply Φ_is_First_Ord; eauto. eapply (trans_Ord_Num _ _ MKT138); eauto.
-          red. intros. rewrite H35 in H18. emf. }
-
-        assert (α ^ γ[Φ] ∈ R).
-        { eapply R_Exp_in_R; eauto. eapply H19, Property_dm; eauto. }
-
-        assert (Ordinal_Number δ[Φ]).
-        { rewrite <- H20 in H35. eapply Property_dm, H21, trans_Ord_Num in H35; eauto. }
-
-        (* 证明余数的首项等于 Sum(Φ) *)
-        assert (Sum (f α γ δ) Φ = α ^ γ[Φ] ⋅ δ[Φ]).
-        { assert (α ^ γ [Φ] ⋅ δ [Φ] = (f α γ δ) [Φ]).
-          { eqext. appA2G. intros. appA2H H39. appoA2H H40. deand; subst; auto.
-            appA2H H38. apply H39. clear H39. New (R_Mult_in_R _ _ H36 H37).
-            appA2G. appoA2G. }
-          eqext. appA2H H39. apply H40. clear H40. New (R_Mult_in_R _ _ H36 H37).
-          appA2G. New H20. eapply (CNF_4 _ γ δ H H1 H13 H19 H16) in H41.
-          deand; split; auto. split. rewrite H42; auto. split; auto.
-          intros. rewrite H47. auto. red. intros. apply H21 in H42.
-          eapply (trans_Ord_Num _ _ H) in H42; eauto.
-          appA2G. intros. appA2H H40. deand.
-          eapply CNF_f in H41 as [h'[H41 _]]; auto. deand.
-          apply H44 in H41; auto.
-          rewrite H41, H47. rewrite H38 in H39; auto. }
-          
-        assert (Sum (f α γ δ) Φ ≠ Φ).
-        { red. intros. specialize (H17 Φ). New H35. rewrite <- H20 in H40.
-          eapply Property_dm, H21, trans_Ord_Num, Φ_is_First_Ord in H40; eauto.
-          eapply (Mult_R_PrOrder_a _ _ _ _ H37 H36) in H40; eauto.
-          rewrite <- H38 in H40. rewrite H39 in H40. red in H40. emf.
-          red. intros. eapply Property_dm, H19 in H35; eauto.
-          New (R_Exp_3' _ _ H35 H H1). rewrite H41 in H42. NSym. }
-          
-        assert (Sum (f α γ δ) Φ ≼ Sum (f α γ δ) n).
-        { TF (n = Φ). subst. right; auto.
-          set (g := \{\ λ u v, u ∈ ∪ dom(f α γ δ) /\ v = (f α γ δ)[PlusOne u] \}\).
-          assert (n ∈ ω). eapply (Ord_Num_trans _ _ _ MKT138 H18 H14); eauto.
-          eapply ω_Num_is_Suc_Ord in H41 as [x0[]]; eauto. deand.
-          rewrite H42. New H. eapply (CNF_4 α γ δ) in H43 as [H43 []]; eauto.
-          
-          assert (L_tmp: ∀ z, z ∈ ∪ dom(f α γ δ) -> (f α γ δ)[PlusOne z] ∈ R).
-          { intros. appA2H H46. rdeHex. assert (x1 ∈ R).
-            rewrite H44 in H48. eapply (Ord_Num_trans _ _ _ MKT138) in H48; eauto.
-            eapply (trans_Ord_Num _ _ MKT138); eauto. New H47.
-            eapply R_Add_1 in H47; try eapply (trans_Ord_Num x1 z); eauto.
-            eapply (Ord_Num_trans' _ _ dom(f α γ δ)) in H47; eauto.
-            apply H45, Property_dm; eauto. rewrite H44.
-            eapply (trans_Ord_Num _ _ MKT138); eauto. }
-          assert (x0 ∈ dom(g)).
-          { appA2G. exists (f α γ δ) [PlusOne x0]. appA2H H41. New H18.
-            rewrite <- H44 in H47. rewrite H42 in H47.
-            eapply Property_dm in H47; eauto. appoA2G.
-            split; auto. appA2G. exists n. split. rewrite H42. appA2G.
-            rewrite H44. auto. }
-          assert (dom(g) = ∪ dom(f α γ δ)).
-          { eqext. appA2H H47. rdeHex. appoA2H H48. deand; auto.
-            appA2G. exists (f α γ δ) [PlusOne z]. New H47.
-            New H47. apply L_tmp in H48. appA2H H48. appA2H H49. rdeHex. appoA2G. }
-
-          assert (Function g).
-          { split. eapply PisRel. intros. appA2H H48. appA2H H49.
-            rdeHex. eapply MKT49b in H48, H49; eauto.
-            eapply MKT55 in H50, H51; try deand; eauto. subst; auto. }
-
-          assert (dom(g) ∈ ω).
-          { New H14. eapply ω_Num_is_Suc_Ord in H49 as [x1[]].
-            assert (x1 ∈ dom(γ)). rewrite H50. appA2G.
-            rewrite H47, H44, H50, MKT124; eauto.
-            eapply (Ord_Num_trans _ _ _ MKT138); eauto. red. intros.
-            rewrite H50 in H35. emf. }
-
-          assert (ran(g) ⊂ R).
-          { red. intros. appA2H H50. rdeHex.
-            appoA2H H51. deand. subst. eapply L_tmp; eauto. }
-            
-          New H43. eapply ((Sum_Lemma4 (f α γ δ)) g x0) in H51; eauto.
-          rewrite H51. assert (α ^ γ [Φ] ⋅ δ [Φ] = (f α γ δ) [Φ]).
-          { eqext. appA2G. intros. appA2H H53. appoA2H H54.
-            deand; rewrite H56; auto. appA2H H52. apply H53.
-            New (R_Mult_in_R _ _ H36 H37). appA2G. appoA2G. }
-          rewrite H38. rewrite <- H52. eapply R_Add_3'; eauto.
-          eapply R_Mult_in_R; eauto. rewrite <- H42 in H51.
-          assert (Sum (f α γ δ) n ∈ R).
-          { rewrite H10 in H0. eapply R_Add_in_R' in H0; eauto.
-            eapply R_Mult_in_R; eauto. }
-          rewrite H51 in H53. eapply R_Add_in_R' in H53; eauto.
-          rewrite <- H52. eapply R_Mult_in_R; eauto.
-          rewrite H44; auto. rewrite H44. rewrite <- H42. auto.
-          intros. assert (m ∈ dom(g)).
-          { destruct H52; try rewrite H52; auto.
-            eapply Ord_Num_trans; eauto.
-            eapply (trans_Ord_Num _ _ MKT138); eauto. }
-          appA2H H53. rdeHex. New H54. eapply Property_Fun in H54; eauto.
-          appoA2H H55. deand. subst; auto. red. intros.
-          apply H21 in H44. eapply trans_Ord_Num; eauto. }
-
-        (* 建立指数的大小关系 *)
+        { destruct H15 as [H15[]]. eapply Φ_is_First_Ord; eauto. rewrite H23.
+          eapply Lem123,(trans_Ord_Num _ _ MKT138); eauto.
+          rewrite H23. intro. apply MKT135 in H13. elim H13. auto. }
+        assert (Ordinal_Number (γ[Φ]) ). destruct H15 as [H15[]].
+        eapply Property_dm,H25 in H23; eauto.
+        eapply (Exp_R_PrOrder_b _ _ α),(Ord_Num_trans' _ (Sum (f α γ δ) n) _); eauto.
         assert (α ^ γ[Φ] ≼ α ^ γ[Φ] ⋅ δ[Φ]).
-        { assert (PlusOne Φ ≼ δ[Φ]).
-          { New (MKT26 δ[Φ]). eapply (MKT118 Φ δ[Φ]) in H41; eauto. destruct H41.
-            eapply R_Add_1; try apply Φ_is_Ord; eauto.
-            rewrite <- H41 in H38. rewrite Mult_R_Φ_r in H38; eauto.
-            contradiction. New Φ_is_Ord. appA2H H43; auto. appA2H H37; auto. }
-          destruct H41. eapply (Mult_R_PrOrder_a _ _ _ _ _ H36) in H41; eauto.
-          rewrite Mult_R_PlusOneΦ in H41; eauto. left; auto.
-          red. intros. rewrite H42, Mult_R_Φ_l in H38. contradiction. auto.
-          rewrite <- H41. right. rewrite Mult_R_PlusOneΦ; eauto. }
-
-        assert (α ^ γ [∪ k2] ≼ α ^ γ [Φ]).
-        { New H'. eapply (Ord_Num_trans _ _ ω) in H42; try eapply MKT138; eauto.
-          eapply ω_Num_is_Suc_Ord in H42; eauto. destruct H42. deand. subst.
-          New H42. apply MKT124 in H42. rewrite H42. rewrite H42 in H33.
-          New Φ_is_Ord. eapply R_Add_1 in H30; try eapply Lem123; eauto.
-          destruct H30. eapply R_Add_2' in H30; eauto. destruct H15.
-          left. apply (Exp_R_PrOrder_a _ _ α), H45; eauto.
-          apply H19, Property_dm; auto. try repeat (split; auto).
-          eapply R_Add_2'; eauto. eapply (trans_Ord_Num _ _ MKT138); eauto.
-          rewrite <- H30 in H42. rewrite MKT124 in H42; eauto. rewrite H42.
-          right; auto. eapply MKT134; eauto. }
-
-        rewrite H38 in H40. New (trans_Ord_Num _ _ H6 H9). destruct H40.
-        eapply Ord_Num_trans' in H40; eauto. left.
-        eapply (Ord_Num_trans' _ _ _ H43 H42 H40); eauto.
-        rewrite H40 in H41. destruct H41. left.
-        eapply (Ord_Num_trans' _ _ _ H43 H42 H41); eauto.
-        rewrite H41 in H42. auto.
-
-        (* Case: k1 ≠ Φ, k2 ≠ Φ (递归使用 γ 的单调性) *)
-        destruct H15. eapply H36; eauto. do 2 (split; try (eapply L1; eauto)).
-        appA2G. exists k1. split; auto. New (MKT134 H14).
-        New (Ord_Num_trans _ _ _ MKT138 H32 H37); eauto.
-        eapply ω_Num_is_Suc_Ord in H38 as []; eauto. deand. subst.
-        rewrite MKT124; eauto. appA2G.
-        red. intros. appA2H H28. rdeHex. appoA2H H29. destruct H30.
-        destruct H31; deand; subst. auto.
-        apply L1 in H30; auto. apply H21, Property_dm; try rewrite H20; auto.
-
-        (* --- 证明部分 2: δ 的性质与求和等式 --- *)
-        intros. 
-        (* 证明 δ[k] ≠ Φ *)
-        TF (k ∈ dom(f' (First x) δ)).
-        appA2H H28. rdeHex. New H29. eapply Property_Fun in H30; eauto.
-        appoA2H H29. deand. rewrite <- H30. destruct H32; deand; subst; auto.
-        red. intros. rewrite H32 in H10. rewrite Mult_R_Φ_r, Add_R_Φ_l in H10; auto.
-        rewrite <- H10 in H9. eapply Ord_Num_antisym in H9; auto.
-        eapply (trans_Ord_Num _ _ _ H9); eauto.
-        eapply MKT69a in H28; eauto. rewrite H28.
-        red. intros. New EnEm. μ_notset.
-
-        (* 证明首项为 Leading Term *)
-        assert ((f α (f' (MaxinExp α β) γ) (f' (First x) δ))[Φ]
-          = α ^ MaxinExp α β ⋅ First x).
-        { assert (L_dom: Φ ∈ PlusOne (dom(γ))).
-          { eapply Φ_is_First_Ord; try eapply Lem123,
-             (trans_Ord_Num _ _ MKT138); eauto. New (MKT135b _ H14).
-            red. intros. rewrite H29 in H28. contradiction. }
-          assert (∀ a b, a ∈ R -> (f' a b)[Φ] = a).
-          { intros. eqext. appA2H H29. apply H30. appA2G. appoA2G.
-            appA2G. intros. appA2H H30. appoA2H H31.
-            deand. destruct H33; deand; try contradiction; try subst; auto. }
-          New (H28 _ γ (MiEisO _ _ H H0 H1)). New (H28 _ δ H11).
-          eqext. appA2H H31. apply H32. clear H32.
-          New (R_Mult_in_R _ _ H6 H11). appA2G. appoA2G. split. rewrite H26. auto.
-          rewrite H29, H30. auto. appA2G. intros. appA2H H32. appoA2H H33.
-          deand. rewrite H35, H29, H30; auto. }
-
-        (* --- 最终验证求和等式 --- *)
-        assert (Sum (f α (f' (MaxinExp α β) γ) (f' (First x) δ)) (PlusOne n) =
-              (f α (f' (MaxinExp α β) γ) (f' (First x) δ)) [Φ] + Sum (f α γ δ) n).
-        { New H25. eapply (CNF_4 α (f' (MaxinExp α β) γ) (f' (First x) δ)) in H29;
-           try rewrite H26; eauto. New H. assert (L_ran: ran(δ) ⊂ R).
-          { red. intros. apply H21 in H31. eapply trans_Ord_Num; eauto. }
-          eapply (CNF_4 α γ δ) in H30; eauto.
-
-          (* 使用 Sum_Lemma4 分解求和 *)
-          eapply (Sum_Lemma4 (f α (f' (MaxinExp α β) γ) (f' (First x) δ))
-           (f α γ δ) n); deand; try rewrite H31; try rewrite H33, H26; eauto.
-           
-          (* 证明位移性质 *)
-          intros. assert (∀ a b n, n ∈ dom(γ) -> OnTo b (dom(γ)) R
-           -> (f' a b)[PlusOne n] = b[n]).
-          { intros. assert (L_suc: PlusOne n0 ≠ Φ /\ ∪ PlusOne n0 = n0).
-            { eapply (Ord_Num_trans _ _ _ MKT138) in H36; eauto.
-              assert (n0 ∈ PlusOne n0). appA2G. split. red. intros.
-              rewrite H39 in H38. emf. eapply MKT124; eauto.
-              eapply (trans_Ord_Num _ _ MKT138) in H36; eauto. }
-            eqext. appA2H H38. apply H39. assert (Ensemble b[n0]).
-            exists R. destruct H37 as [H37[]]. eapply H41, Property_dm; eauto.
-            rewrite H40; auto. appA2G. appoA2G. split. auto.
-            right. deand; split; try rewrite H42; auto.
-            appA2G. intros. appA2H H39. appoA2H H40. deand.
-            destruct H42; deand. contradiction. rewrite H45, H44; auto. }
-            
-          assert (m ∈ dom(γ)).
-          { destruct H35. eapply Ord_Num_trans; eauto.
-            eapply (trans_Ord_Num _ _ MKT138); eauto. subst; auto. }
-            
-          eqext. appA2G. intros. appA2H H39. appoA2H H40. deand. appA2H H38.
-          apply H43. appA2G. appA2G. exists m, y. do 2 (split; auto).
-          rewrite H42, (H36 (MaxinExp α β) γ m), (H36 (First x) δ m);
-          try (split; auto); eauto. appA2H H38. apply H39. clear H39.
-          New H37. rewrite <- H31 in H39. New H39.
-          eapply Property_Value in H39; eauto. appoA2H H39. eapply MKT49b in H39.
-          deand. appA2G. appoA2G. split. rewrite H26. auto.
-          rewrite H42, (H36 (MaxinExp α β) γ m), (H36 (First x) δ m);
-          try (split; auto); eauto. }
-          
-        (* 结合等式完成证明 *)
-        rewrite H29, H28. auto.
+        { eapply R_Mult_1; eauto. eapply R_Exp_in_R; eauto. destruct H17 as [H17[]].
+          rewrite <- H25 in H23. eapply Property_dm,H26 in H23; eauto.
+          eapply (trans_Ord_Num _ _ H); eauto. }
+        eapply trans_Ord_Num in H9; eauto. New H.
+        eapply (Sum_Monodc _ γ δ n) in H26 as []; eauto.
+        left; eapply Ord_Num_trans'; eauto. rewrite <- H26; auto.
+        red. intro. rewrite H19,Mult_R_Φ_r,Add_R_Φ_l in H10; auto.
+        rewrite <- H10 in H9. eapply Ord_Num_antisym in H5; eauto.
+        eapply trans_Ord_Num in H9; eauto.
 
     + (* Case: α ^ MaxinExp α β = β (本身就是幂次) *)
       exists (f_Φ (MaxinExp α β)), (f_Φ (PlusOne Φ)), Φ.
       symmetry in H5. rewrite <- (Mult_R_PlusOneΦ _ H6) in H5.
-      eapply CNF_3 in H5; eauto. deand.
-      try repeat (split; auto). pose proof (CNF_2 _ H7) as [_].
-      rewrite H12. appA2G. eapply (trans_Ord_Num _ _ H0); eauto.
-      red. intros. assert (Φ ∈ PlusOne Φ). appA2G. rewrite H8 in H9. NSym.
+      eapply CNF_4 in H5; eauto. eapply Lem123,Φ_is_Ord; eauto.
+      intro. assert (Φ ∈ PlusOne Φ). appA2G. rewrite H8 in H9. NSym.
 
   - (* Case: β = Φ 或 最小情况 *)
     exists (f_Φ Φ), (f_Φ (PlusOne Φ)), Φ. New Φ_is_Ord.
     assert (α ^ Φ ⋅ (PlusOne Φ) = PlusOne Φ).
     { rewrite Exp_R_Φ_r, Mult_R_PlusOneΦ; try eapply Lem123; auto. }
     rewrite <- H5 in H3. symmetry in H3. clear H5.
-    eapply CNF_3 in H3; eauto. deand.
-    try repeat (split; auto). pose proof (CNF_2 _ H4) as [_].
-    rewrite H9. appA2G. eapply Lem123; eauto.
-    red. intros. assert (Φ ∈ PlusOne Φ). appA2G. rewrite H5 in H6. NSym.
+    eapply CNF_4 in H3; eauto. eapply Lem123; eauto.
+    intro. assert (Φ ∈ PlusOne Φ). appA2G. rewrite H5 in H6. NSym.
 
 (* 解决 Unshelve 留下的目标 *)
-Unshelve.
-New Φ_is_Ord. eapply Lem123 in H25. auto. auto.
-eapply Φ_is_Ord. eapply trans_Ord_Num; eauto. auto. auto.
+Unshelve. eapply Lem123,Φ_is_Ord; eauto. auto.
+Qed.
+
+(* ================================================================= *)
+(*              第二部分: Cantor 范式唯一性 (CNF_unique)              *)
+(* ================================================================= *)
+
+(* ================================================================= *)
+(*                     基础: 指数单调与首指数唯一                     *)
+(* ================================================================= *)
+
+(* 非严格指数单调: a1 ≼ a2 -> b^a1 ≼ b^a2 *)
+Lemma Exp_R_LeOrder : ∀ a1 a2 b, Ordinal_Number a1 -> Ordinal_Number a2
+  -> Ordinal_Number b -> PlusOne Φ ≺ b -> a1 ≼ a2 -> b ^ a1 ≼ b ^ a2.
+Proof.
+  intros. destruct H3. left. apply Exp_R_PrOrder_a; auto. right. subst; auto.
+Qed.
+
+(* 首指数唯一性: 若 α^v ≼ β ≺ α^(v+1)，则 MaxinExp α β = v。
+   这把 MaxinExp 定为满足该区间的唯一指数。 *)
+Lemma MaxinExp_unique : ∀ α β v, Ordinal_Number α -> Ordinal_Number β
+  -> Ordinal_Number v -> PlusOne Φ ≺ α
+  -> α ^ v ≼ β -> β ≺ α ^ (PlusOne v) -> MaxinExp α β = v.
+Proof.
+  intros. unfold MaxinExp.
+  assert (HS: \{ λ w, α ^ w ≼ β \} = PlusOne v).
+  { eqext.
+    - appA2H H5. assert (Hz: Ordinal_Number z). { eapply (ONpreceq α β); eauto. }
+      New (Ord_Num_tri z v Hz H1). apply MKT4. destruct H7 as [?|[?|?]].
+      + left; auto.
+      + right. subst. apply MKT41; eauto.
+      + exfalso. apply R_Add_1 in H7; auto.
+        assert (Hpv: Ordinal_Number (PlusOne v)). { apply Lem123; auto. }
+        assert (Hle2: α ^ (PlusOne v) ≼ α ^ z). { apply Exp_R_LeOrder; auto. }
+        assert (Hp: Ordinal_Number (α ^ (PlusOne v))). { eapply R_Exp_in_R; eauto. }
+        assert (α ^ z ≺ α ^ (PlusOne v)). { eapply Ord_Num_trans'; eauto. }
+        assert (α ^ (PlusOne v) ≺ α ^ (PlusOne v)). { eapply Ord_Num_trans'; eauto. }
+        eapply MKT101; eauto.
+    - appA2G. apply MKT4 in H5. destruct H5.
+      + assert (Hz: Ordinal_Number z). { eapply (trans_Ord_Num v); eauto. }
+        assert (Hle2: α ^ z ≼ α ^ v). { apply Exp_R_LeOrder; auto. left; auto. }
+        destruct Hle2 as [Hle|Hle], H3 as [Hb|Hb].
+        * left. eapply Ord_Num_trans; eauto.
+        * left. rewrite <- Hb; auto.
+        * left. rewrite Hle; auto.
+        * right. rewrite Hle; auto.
+      + apply MKT41 in H5; eauto. subst; auto. }
+  rewrite HS. apply MKT124; auto.
+Qed.
+
+(* ================================================================= *)
+(*            左移位序列 lsh: (lsh F)[u] = F[u+1]                     *)
+(* ================================================================= *)
+
+Definition lsh F := \{\ λ u v, u ∈ ∪ dom(F) /\ v = F[PlusOne u] \}\.
+
+Lemma lsh_fun : ∀ F, Function (lsh F).
+Proof.
+  intros. split. apply PisRel. intros. appoA2H H. appoA2H H0. deand. subst; auto.
+Qed.
+
+Lemma lsh_value : ∀ F u, PlusOne u ∈ dom(F) -> (lsh F)[u] = F[PlusOne u].
+Proof.
+  intros.
+  assert (Eu: Ensemble u).
+  { assert (Ensemble (PlusOne u)) by eauto. unfold PlusOne in H0.
+    apply AxiomIV' in H0; tauto. }
+  assert (Hu: u ∈ ∪ dom(F)).
+  { appA2G. exists (PlusOne u). split; auto. unfold PlusOne.
+    apply MKT4. right. apply MKT41; auto. }
+  assert (Es: Ensemble (F[PlusOne u])). { apply MKT19, MKT69b; auto. }
+  eqext.
+  - appA2H H0. apply H1. appA2G. appoA2G.
+  - appA2G. intros. appA2H H1. appoA2H H2. deand. subst; auto.
+Qed.
+
+Lemma lsh_dom : ∀ F n, n ∈ ω -> dom(F) = PlusOne n -> dom(lsh F) = n.
+Proof.
+  intros. assert (On: Ordinal_Number n). { eapply (trans_Ord_Num ω); auto. apply MKT138. }
+  assert (HU: ∪ dom(F) = n). { rewrite H0. apply MKT124; auto. }
+  eqext.
+  - appA2H H1. rdeHex. appoA2H H2. deand. rewrite HU in H3; auto.
+  - assert (Hz: Ordinal_Number z). { eapply (trans_Ord_Num n); auto. }
+    assert (Hpz: PlusOne z ∈ dom(F)). { rewrite H0. apply -> R_Add_2'; auto. }
+    appA2G. exists (F[PlusOne z]). appoA2G.
+    + apply MKT49a; [eauto | apply MKT19, MKT69b; auto].
+    + split; [rewrite HU; auto | auto].
+Qed.
+
+Lemma lsh_ran : ∀ F n, n ∈ ω -> Function F -> dom(F) = PlusOne n -> ran(F) ⊂ R
+  -> ran(lsh F) ⊂ R.
+Proof.
+  intros. assert (On: Ordinal_Number n). { eapply (trans_Ord_Num ω); auto. apply MKT138. }
+  assert (HU: ∪ dom(F) = n). { rewrite H1. apply MKT124; auto. }
+  red. intros z Hz. appA2H Hz. rdeHex. appoA2H H4. deand. subst z.
+  rewrite HU in H5.
+  assert (Hx: Ordinal_Number x). { eapply (trans_Ord_Num n); auto. }
+  assert (Hpx: PlusOne x ∈ dom(F)). { rewrite H1. apply -> R_Add_2'; auto. }
+  apply H2, Property_dm; auto.
+Qed.
+
+Lemma lsh_Monodc : ∀ γ n, n ∈ ω -> dom(γ) = PlusOne n -> Monodc_f γ
+  -> Monodc_f (lsh γ).
+Proof.
+  intros. destruct H1 as [Hf Hmono]. split. apply lsh_fun.
+  intros k1 k2 [Hk1 [Hk2 Hlt]].
+  assert (Hd: dom(lsh γ) = n). { apply lsh_dom; auto. }
+  rewrite Hd in Hk1, Hk2.
+  assert (On: Ordinal_Number n). { eapply (trans_Ord_Num ω); auto. apply MKT138. }
+  assert (Ok1: Ordinal_Number k1). { eapply (trans_Ord_Num n); auto. }
+  assert (Ok2: Ordinal_Number k2). { eapply (trans_Ord_Num n); auto. }
+  assert (Hpk1: PlusOne k1 ∈ dom(γ)). { rewrite H0. apply -> R_Add_2'; auto. }
+  assert (Hpk2: PlusOne k2 ∈ dom(γ)). { rewrite H0. apply -> R_Add_2'; auto. }
+  rewrite (lsh_value γ k1); auto. rewrite (lsh_value γ k2); auto.
+  apply (Hmono (PlusOne k1) (PlusOne k2)). split; auto. split; auto.
+  apply -> R_Add_2'; auto.
+Qed.
+
+(* α>1 的幂非零 *)
+Lemma Exp_pos : ∀ α a, Ordinal_Number α -> Ordinal_Number a -> PlusOne Φ ≺ α
+  -> α ^ a ≠ Φ.
+Proof.
+  intros. assert (HΦ: Φ ≺ PlusOne Φ). { apply MKT4. right. apply MKT41; eauto. }
+  assert (Hα0: Φ ≺ α). { eapply Ord_Num_trans; eauto. }
+  TF (a = Φ).
+  - subst. rewrite Exp_R_Φ_r; auto. intro He. rewrite He in HΦ. eapply MKT101; eauto.
+  - New (R_Exp_1 α a H H0 Hα0 H2). intro He. rewrite He in H3. destruct H3.
+    + emf.
+    + rewrite H3 in Hα0. eapply MKT101; eauto.
+Qed.
+
+Lemma Phi_in_PlusOne : ∀ n, Ordinal_Number n -> Φ ∈ PlusOne n.
+Proof.
+  intros. TF (n = Φ). subst. apply MKT4; right; apply MKT41; eauto.
+  New (Φ_is_First_Ord n H H0). apply MKT4; left; auto.
+Qed.
+
+Lemma ransub_R : ∀ δ α, Ordinal_Number α -> ran(δ) ⊂ α -> ran(δ) ⊂ R.
+Proof. intros. red. intros z Hz. apply H0 in Hz. eapply trans_Ord_Num; eauto. Qed.
+
+Lemma lsh_ranB : ∀ F n B, n ∈ ω -> Function F -> dom(F) = PlusOne n -> ran(F) ⊂ B
+  -> ran(lsh F) ⊂ B.
+Proof.
+  intros. assert (On: Ordinal_Number n). { eapply (trans_Ord_Num ω); auto. apply MKT138. }
+  assert (HU: ∪ dom(F) = n). { rewrite H1. apply MKT124; auto. }
+  red. intros z Hz. appA2H Hz. rdeHex. appoA2H H4. deand. subst z.
+  rewrite HU in H5.
+  assert (Hx: Ordinal_Number x). { eapply (trans_Ord_Num n); auto. }
+  assert (Hpx: PlusOne x ∈ dom(F)). { rewrite H1. apply -> R_Add_2'; auto. }
+  apply H2, Property_dm; auto.
+Qed.
+
+(* ================================================================= *)
+(*   支配性上界: 任何 CNF 的和 ≺ α^(首指数+1)。配合 Sum_Monodc 即得    *)
+(*   α^γ[Φ] ≼ Sum(f α γ δ) n ≺ α^(PlusOne γ[Φ])。                     *)
+(* ================================================================= *)
+
+Lemma CNF_upper : ∀ α, Ordinal_Number α -> PlusOne Φ ≺ α
+  -> ∀ n, n ∈ ω -> ∀ γ δ, OnTo γ (PlusOne n) R -> OnTo δ (dom(γ)) α -> Monodc_f γ
+  -> Sum (f α γ δ) n ≺ α ^ (PlusOne (γ[Φ])).
+Proof.
+  intros α H H0.
+  set (p := fun n => ∀ γ δ, OnTo γ (PlusOne n) R -> OnTo δ (dom(γ)) α -> Monodc_f γ
+    -> Sum (f α γ δ) n ≺ α ^ (PlusOne (γ[Φ]))).
+  assert (Hmain: ∀ n, n ∈ ω -> p n).
+  { apply Mathematical_Induction.
+    - unfold p. intros γ δ Hγ Hδ Hmono.
+      destruct Hγ as [Hγf [Hγd Hγr]]. destruct Hδ as [Hδf [Hδd Hδr]].
+      assert (Hdω: dom(γ) ∈ ω). { rewrite Hγd. apply MKT134, MKT135a. }
+      assert (HδR: ran(δ) ⊂ R). { eapply ransub_R; eauto. }
+      assert (HΦd: Φ ∈ dom(γ)). { rewrite Hγd. apply Phi_in_PlusOne, Φ_is_Ord. }
+      assert (Hγ0: Ordinal_Number (γ[Φ])). { apply Hγr, Property_dm; auto. }
+      assert (Hδ0: δ[Φ] ≺ α). { apply Hδr, Property_dm; auto. rewrite Hδd; auto. }
+      assert (Hδ0O: Ordinal_Number (δ[Φ])). { eapply (trans_Ord_Num α); eauto. }
+      pose proof (CNF_3 α γ δ H H0 Hγf Hγr Hδf Hδd HδR) as [Hff [Hfd Hfr]].
+      assert (Hfdω: dom(f α γ δ) ∈ ω). { rewrite Hfd; auto. }
+      rewrite Sum_Lemma2; auto.
+      rewrite (com_f_value α γ δ H H0 Hγf Hdω Hγr Hδf Hδd HδR Φ HΦd).
+      rewrite Exp_R_Suc; auto.
+      apply Mult_R_PrOrder_a; auto.
+      + eapply R_Exp_in_R; eauto.
+      + apply Exp_pos; auto.
+    - intros k Hk IH. unfold p. intros γ δ Hγ Hδ Hmono.
+      destruct Hγ as [Hγf [Hγd Hγr]]. destruct Hδ as [Hδf [Hδd Hδr]].
+      assert (Ok: Ordinal_Number k). { eapply (trans_Ord_Num ω); eauto. apply MKT138. }
+      assert (HPk: PlusOne k ∈ ω). { apply MKT134; auto. }
+      assert (OPk: Ordinal_Number (PlusOne k)). { eapply (trans_Ord_Num ω); eauto. apply MKT138. }
+      assert (Hdω: dom(γ) ∈ ω). { rewrite Hγd. apply MKT134; auto. }
+      assert (HδR: ran(δ) ⊂ R). { apply (ransub_R δ α); auto. }
+      assert (HΦd: Φ ∈ dom(γ)). { rewrite Hγd. apply Phi_in_PlusOne; auto. }
+      assert (HPΦd: PlusOne Φ ∈ dom(γ)).
+        { rewrite Hγd. apply (proj1 (R_Add_2' Φ (PlusOne k) Φ_is_Ord OPk)). apply Phi_in_PlusOne; auto. }
+      assert (Hγ0: Ordinal_Number (γ[Φ])). { apply Hγr, Property_dm; auto. }
+      assert (HγP0: Ordinal_Number (γ[PlusOne Φ])). { apply Hγr, Property_dm; auto. }
+      assert (Hδ0: δ[Φ] ≺ α). { apply Hδr, Property_dm; auto. rewrite Hδd; auto. }
+      assert (Hδ0O: Ordinal_Number (δ[Φ])). { eapply (trans_Ord_Num α); eauto. }
+      assert (Hdec: γ[PlusOne Φ] ≺ γ[Φ]).
+        { destruct Hmono as [_ Hm]. apply (Hm Φ (PlusOne Φ)). split; auto. split; auto.
+          apply MKT4; right; apply MKT41; eauto. }
+      assert (Hγ'd: dom(lsh γ) = PlusOne k). { apply (lsh_dom γ (PlusOne k)); auto. }
+      assert (Hδ'd: dom(lsh δ) = PlusOne k). { apply (lsh_dom δ (PlusOne k)); auto. rewrite Hδd; auto. }
+      assert (Hγ'r: ran(lsh γ) ⊂ R). { apply (lsh_ranB γ (PlusOne k) R); auto. }
+      assert (Hδ'rα: ran(lsh δ) ⊂ α). { apply (lsh_ranB δ (PlusOne k) α); auto. rewrite Hδd; auto. }
+      assert (Hδ'R: ran(lsh δ) ⊂ R). { apply (ransub_R (lsh δ) α); auto. }
+      assert (Hγ'mono: Monodc_f (lsh γ)). { apply (lsh_Monodc γ (PlusOne k)); auto. }
+      assert (HOnγ': OnTo (lsh γ) (PlusOne k) R). { split; [apply lsh_fun | split; auto]. }
+      assert (HOnδ': OnTo (lsh δ) (dom(lsh γ)) α). { split; [apply lsh_fun | split; [rewrite Hγ'd; auto | auto]]. }
+      assert (HIH: Sum (f α (lsh γ) (lsh δ)) k ≺ α ^ (PlusOne ((lsh γ)[Φ]))). { apply IH; auto. }
+      assert (Hγ'0: (lsh γ)[Φ] = γ[PlusOne Φ]). { apply lsh_value; auto. }
+      rewrite Hγ'0 in HIH.
+      assert (HtailB: Sum (f α (lsh γ) (lsh δ)) k ≺ α ^ (γ[Φ])).
+        { eapply Ord_Num_trans''; [eapply R_Exp_in_R; eauto | exact HIH | ].
+          apply Exp_R_LeOrder; auto; [apply Lem123; auto | apply R_Add_1; auto]. }
+      pose proof (CNF_3 α γ δ H H0 Hγf Hγr Hδf Hδd HδR) as [Hff [Hfd Hfr]].
+      assert (Hδγ'd: dom(lsh δ) = dom(lsh γ)). { rewrite Hδ'd, Hγ'd; auto. }
+      assert (Hγ'dω: dom(lsh γ) ∈ ω). { rewrite Hγ'd; auto. }
+      pose proof (CNF_3 α (lsh γ) (lsh δ) H H0 (lsh_fun γ) Hγ'r (lsh_fun δ) Hδγ'd Hδ'R) as [Hgf [Hgd Hgr]].
+      assert (Hfdω: dom(f α γ δ) ∈ ω). { rewrite Hfd; auto. }
+      assert (Hgdω: dom(f α (lsh γ) (lsh δ)) ∈ ω). { rewrite Hgd, Hγ'd; auto. }
+      assert (Hkg: k ∈ dom(f α (lsh γ) (lsh δ))). { rewrite Hgd, Hγ'd. apply MKT4; right; apply MKT41; eauto. }
+      assert (HPkf: PlusOne k ∈ dom(f α γ δ)). { rewrite Hfd, Hγd. apply MKT4; right; apply MKT41; eauto. }
+      assert (Hmatch: ∀ m, m ∈ k \/ m = k -> (f α (lsh γ) (lsh δ))[m] = (f α γ δ)[PlusOne m]).
+        { intros m Hm.
+          assert (Hmpk: m ∈ PlusOne k). { apply MKT4. destruct Hm; [left; auto | right; apply MKT41; eauto]. }
+          assert (Om: Ordinal_Number m). { eapply (trans_Ord_Num (PlusOne k)); eauto. }
+          assert (Hpmd: PlusOne m ∈ dom(γ)).
+            { rewrite Hγd. apply (proj1 (R_Add_2' m (PlusOne k) Om OPk)); auto. }
+          assert (Hpmδ: PlusOne m ∈ dom(δ)). { rewrite Hδd; auto. }
+          assert (Hmd': m ∈ dom(lsh γ)). { rewrite Hγ'd; auto. }
+          rewrite (com_f_value α (lsh γ) (lsh δ) H H0 (lsh_fun γ) Hγ'dω Hγ'r (lsh_fun δ) Hδγ'd Hδ'R m Hmd').
+          rewrite (com_f_value α γ δ H H0 Hγf Hdω Hγr Hδf Hδd HδR (PlusOne m) Hpmd).
+          rewrite (lsh_value γ m Hpmd). rewrite (lsh_value δ m Hpmδ). auto. }
+      rewrite (Sum_Lemma4 (f α γ δ) (f α (lsh γ) (lsh δ)) k Hff Hfdω Hfr Hgf Hgdω Hgr Hkg HPkf Hmatch).
+      rewrite (com_f_value α γ δ H H0 Hγf Hdω Hγr Hδf Hδd HδR Φ HΦd).
+      rewrite (Exp_R_Suc α (γ[Φ]) H Hγ0).
+      apply Mult_Union'; try (eapply R_Exp_in_R; eauto); auto. }
+  intros. apply Hmain; auto.
+Qed.
+
+(* ≼ 的传递性 *)
+Lemma Le_trans : ∀ a b c, Ordinal_Number c -> a ≼ b -> b ≼ c -> a ≼ c.
+Proof.
+  intros a b c Hc H1 H2. destruct H1 as [H1|H1], H2 as [H2|H2].
+  - left. eapply Ord_Num_trans; eauto.
+  - subst c. left; auto.
+  - subst b. left; auto.
+  - subst. right; auto.
+Qed.
+
+(* 首指数被唯一确定: γ[Φ] = MaxinExp α β *)
+Lemma CNF_leadexp : ∀ α β n γ δ, Ordinal_Number α -> PlusOne Φ ≺ α -> n ∈ ω
+  -> OnTo γ (PlusOne n) R -> OnTo δ (dom(γ)) α -> Monodc_f γ -> (∀ k, δ[k] ≠ Φ)
+  -> β = Sum (f α γ δ) n -> MaxinExp α β = γ[Φ].
+Proof.
+  intros α β n γ δ H H0 H1 HOnγ HOnδ Hmono Hnz Hβ.
+  destruct HOnγ as [Hγf [Hγd Hγr]]. destruct HOnδ as [Hδf [Hδd Hδr]].
+  assert (On: Ordinal_Number n). { eapply (trans_Ord_Num ω); eauto. apply MKT138. }
+  assert (Hdω: dom(γ) ∈ ω). { rewrite Hγd. apply MKT134; auto. }
+  assert (HδR: ran(δ) ⊂ R). { apply (ransub_R δ α); auto. }
+  assert (HΦd: Φ ∈ dom(γ)). { rewrite Hγd. apply Phi_in_PlusOne; auto. }
+  assert (Hγ0: Ordinal_Number (γ[Φ])). { apply Hγr, Property_dm; auto. }
+  assert (Hδ0: δ[Φ] ≺ α). { apply Hδr, Property_dm; auto. rewrite Hδd; auto. }
+  assert (Hδ0O: Ordinal_Number (δ[Φ])). { eapply (trans_Ord_Num α); eauto. }
+  assert (Hnz0: δ[Φ] ≠ Φ). { apply Hnz. }
+  assert (HOe: Ordinal_Number (α^γ[Φ])). { eapply R_Exp_in_R; eauto. }
+  assert (HOnγ: OnTo γ (PlusOne n) R). { split; [auto | split; auto]. }
+  assert (HOnδ: OnTo δ (dom(γ)) α). { split; [auto | split; auto]. }
+  pose proof (CNF_3 α γ δ H H0 Hγf Hγr Hδf Hδd HδR) as [Hff [Hfd Hfr]].
+  assert (Hfdω: dom(f α γ δ) ∈ ω). { rewrite Hfd; auto. }
+  assert (Hndf: n ∈ dom(f α γ δ)). { rewrite Hfd, Hγd. apply MKT4; right; apply MKT41; eauto. }
+  assert (HβR: Ordinal_Number β). { rewrite Hβ. apply Sum_Lemma3; auto. }
+  apply (MaxinExp_unique α β (γ[Φ])); auto.
+  - apply (Le_trans (α^γ[Φ]) (α^γ[Φ]⋅δ[Φ]) β); auto.
+    + apply R_Mult_1; auto.
+    + rewrite Hβ. apply Sum_Monodc; auto. rewrite <- Hβ; auto.
+  - rewrite Hβ. apply CNF_upper; auto.
+Qed.
+
+(* 除法/余项唯一性: a⋅c1+r1 = a⋅c2+r2 且 r1,r2 ≺ a ⇒ c1=c2 且 r1=r2 *)
+Lemma div_unique : ∀ a c1 c2 r1 r2, Ordinal_Number a -> Ordinal_Number c1
+  -> Ordinal_Number c2 -> Ordinal_Number r1 -> Ordinal_Number r2
+  -> r1 ≺ a -> r2 ≺ a -> a ⋅ c1 + r1 = a ⋅ c2 + r2 -> c1 = c2 /\ r1 = r2.
+Proof.
+  intros a c1 c2 r1 r2 Ha Hc1 Hc2 Hr1 Hr2 Hr1a Hr2a Heq.
+  assert (Hc: c1 = c2).
+  { New (Ord_Num_tri c1 c2 Hc1 Hc2). destruct H as [Hlt|[He|Hlt]]; auto.
+    - exfalso.
+      assert (T1: a ⋅ c1 + r1 ≺ a ⋅ c2). { apply Mult_Union'; auto. }
+      assert (T2: a ⋅ c2 ≼ a ⋅ c2 + r2). { apply R_Add_3'; [eapply R_Mult_in_R; eauto | auto]. }
+      rewrite Heq in T1.
+      assert (a ⋅ c2 ≺ a ⋅ c2). { eapply Ord_Num_trans'; eauto. eapply R_Mult_in_R; eauto. }
+      eapply MKT101; eauto.
+    - exfalso.
+      assert (T1: a ⋅ c2 + r2 ≺ a ⋅ c1). { apply Mult_Union'; auto. }
+      assert (T2: a ⋅ c1 ≼ a ⋅ c1 + r1). { apply R_Add_3'; [eapply R_Mult_in_R; eauto | auto]. }
+      rewrite <- Heq in T1.
+      assert (a ⋅ c1 ≺ a ⋅ c1). { eapply Ord_Num_trans'; eauto. eapply R_Mult_in_R; eauto. }
+      eapply MKT101; eauto. }
+  split; auto. subst c2.
+  apply (proj1 (Add_R_Cancellation r1 r2 (a⋅c1) Hr1 Hr2 (R_Mult_in_R _ _ Ha Hc1))); auto.
+Qed.
+
+(* 剥离首项: β = α^γ[Φ]·δ[Φ] + (左移尾部和), 且尾部 ≺ α^γ[Φ] *)
+Lemma CNF_peel : ∀ α k γ δ, Ordinal_Number α -> PlusOne Φ ≺ α -> k ∈ ω
+  -> OnTo γ (PlusOne (PlusOne k)) R -> OnTo δ (dom(γ)) α -> Monodc_f γ
+  -> Sum (f α γ δ) (PlusOne k) = α ^ γ[Φ] ⋅ δ[Φ] + Sum (f α (lsh γ) (lsh δ)) k
+     /\ Sum (f α (lsh γ) (lsh δ)) k ≺ α ^ γ[Φ].
+Proof.
+  intros α k γ δ H H0 Hk HOnγ HOnδ Hmono.
+  destruct HOnγ as [Hγf [Hγd Hγr]]. destruct HOnδ as [Hδf [Hδd Hδr]].
+  assert (Ok: Ordinal_Number k). { eapply (trans_Ord_Num ω); eauto. apply MKT138. }
+  assert (HPk: PlusOne k ∈ ω). { apply MKT134; auto. }
+  assert (OPk: Ordinal_Number (PlusOne k)). { eapply (trans_Ord_Num ω); eauto. apply MKT138. }
+  assert (Hdω: dom(γ) ∈ ω). { rewrite Hγd. apply MKT134; auto. }
+  assert (HδR: ran(δ) ⊂ R). { apply (ransub_R δ α); auto. }
+  assert (HΦd: Φ ∈ dom(γ)). { rewrite Hγd. apply Phi_in_PlusOne; auto. }
+  assert (HPΦd: PlusOne Φ ∈ dom(γ)).
+    { rewrite Hγd. apply (proj1 (R_Add_2' Φ (PlusOne k) Φ_is_Ord OPk)). apply Phi_in_PlusOne; auto. }
+  assert (Hγ0: Ordinal_Number (γ[Φ])). { apply Hγr, Property_dm; auto. }
+  assert (HγP0: Ordinal_Number (γ[PlusOne Φ])). { apply Hγr, Property_dm; auto. }
+  assert (Hδ0: δ[Φ] ≺ α). { apply Hδr, Property_dm; auto. rewrite Hδd; auto. }
+  assert (Hδ0O: Ordinal_Number (δ[Φ])). { eapply (trans_Ord_Num α); eauto. }
+  assert (Hdec: γ[PlusOne Φ] ≺ γ[Φ]).
+    { destruct Hmono as [_ Hm]. apply (Hm Φ (PlusOne Φ)). split; auto. split; auto.
+      apply MKT4; right; apply MKT41; eauto. }
+  assert (Hγ'd: dom(lsh γ) = PlusOne k). { apply (lsh_dom γ (PlusOne k)); auto. }
+  assert (Hδ'd: dom(lsh δ) = PlusOne k). { apply (lsh_dom δ (PlusOne k)); auto. rewrite Hδd; auto. }
+  assert (Hγ'r: ran(lsh γ) ⊂ R). { apply (lsh_ranB γ (PlusOne k) R); auto. }
+  assert (Hδ'rα: ran(lsh δ) ⊂ α). { apply (lsh_ranB δ (PlusOne k) α); auto. rewrite Hδd; auto. }
+  assert (Hδ'R: ran(lsh δ) ⊂ R). { apply (ransub_R (lsh δ) α); auto. }
+  assert (Hγ'mono: Monodc_f (lsh γ)). { apply (lsh_Monodc γ (PlusOne k)); auto. }
+  assert (HOnγ': OnTo (lsh γ) (PlusOne k) R). { split; [apply lsh_fun | split; auto]. }
+  assert (HOnδ': OnTo (lsh δ) (dom(lsh γ)) α). { split; [apply lsh_fun | split; [rewrite Hγ'd; auto | auto]]. }
+  assert (HIH: Sum (f α (lsh γ) (lsh δ)) k ≺ α ^ (PlusOne ((lsh γ)[Φ]))).
+    { apply (CNF_upper α H H0 k Hk (lsh γ) (lsh δ)); auto. }
+  assert (Hγ'0: (lsh γ)[Φ] = γ[PlusOne Φ]). { apply lsh_value; auto. }
+  rewrite Hγ'0 in HIH.
+  assert (HtailB: Sum (f α (lsh γ) (lsh δ)) k ≺ α ^ (γ[Φ])).
+    { eapply Ord_Num_trans''; [eapply R_Exp_in_R; eauto | exact HIH | ].
+      apply Exp_R_LeOrder; auto; [apply Lem123; auto | apply R_Add_1; auto]. }
+  pose proof (CNF_3 α γ δ H H0 Hγf Hγr Hδf Hδd HδR) as [Hff [Hfd Hfr]].
+  assert (Hδγ'd: dom(lsh δ) = dom(lsh γ)). { rewrite Hδ'd, Hγ'd; auto. }
+  assert (Hγ'dω: dom(lsh γ) ∈ ω). { rewrite Hγ'd; auto. }
+  pose proof (CNF_3 α (lsh γ) (lsh δ) H H0 (lsh_fun γ) Hγ'r (lsh_fun δ) Hδγ'd Hδ'R) as [Hgf [Hgd Hgr]].
+  assert (Hfdω: dom(f α γ δ) ∈ ω). { rewrite Hfd; auto. }
+  assert (Hgdω: dom(f α (lsh γ) (lsh δ)) ∈ ω). { rewrite Hgd, Hγ'd; auto. }
+  assert (Hkg: k ∈ dom(f α (lsh γ) (lsh δ))). { rewrite Hgd, Hγ'd. apply MKT4; right; apply MKT41; eauto. }
+  assert (HPkf: PlusOne k ∈ dom(f α γ δ)). { rewrite Hfd, Hγd. apply MKT4; right; apply MKT41; eauto. }
+  assert (Hmatch: ∀ m, m ∈ k \/ m = k -> (f α (lsh γ) (lsh δ))[m] = (f α γ δ)[PlusOne m]).
+    { intros m Hm.
+      assert (Hmpk: m ∈ PlusOne k). { apply MKT4. destruct Hm; [left; auto | right; apply MKT41; eauto]. }
+      assert (Om: Ordinal_Number m). { eapply (trans_Ord_Num (PlusOne k)); eauto. }
+      assert (Hpmd: PlusOne m ∈ dom(γ)).
+        { rewrite Hγd. apply (proj1 (R_Add_2' m (PlusOne k) Om OPk)); auto. }
+      assert (Hpmδ: PlusOne m ∈ dom(δ)). { rewrite Hδd; auto. }
+      assert (Hmd': m ∈ dom(lsh γ)). { rewrite Hγ'd; auto. }
+      rewrite (com_f_value α (lsh γ) (lsh δ) H H0 (lsh_fun γ) Hγ'dω Hγ'r (lsh_fun δ) Hδγ'd Hδ'R m Hmd').
+      rewrite (com_f_value α γ δ H H0 Hγf Hdω Hγr Hδf Hδd HδR (PlusOne m) Hpmd).
+      rewrite (lsh_value γ m Hpmd). rewrite (lsh_value δ m Hpmδ). auto. }
+  split.
+  - rewrite (Sum_Lemma4 (f α γ δ) (f α (lsh γ) (lsh δ)) k Hff Hfdω Hfr Hgf Hgdω Hgr Hkg HPkf Hmatch).
+    rewrite (com_f_value α γ δ H H0 Hγf Hdω Hγr Hδf Hδd HδR Φ HΦd). auto.
+  - exact HtailB.
+Qed.
+
+(* 左移保持系数非零 *)
+Lemma lsh_nz : ∀ δ, (∀ j, δ[j] ≠ Φ) -> ∀ j, (lsh δ)[j] ≠ Φ.
+Proof.
+  intros δ Hnz j. TF (j ∈ dom(lsh δ)).
+  - appA2H H. rdeHex. New H0. appoA2H H0. deand. subst x.
+    apply Property_Fun in H1; [| apply lsh_fun]. rewrite <- H1. apply Hnz.
+  - apply MKT69a in H. rewrite H. intro He. New EnEm. rewrite <- He in H0.
+    New MKT39. contradiction.
+Qed.
+
+(* 非零系数的 CNF 和为正 (≠ Φ) *)
+Lemma Sum_pos : ∀ α n γ δ, Ordinal_Number α -> PlusOne Φ ≺ α -> n ∈ ω
+  -> OnTo γ (PlusOne n) R -> OnTo δ (dom(γ)) α -> (∀ k, δ[k] ≠ Φ)
+  -> Sum (f α γ δ) n ≠ Φ.
+Proof.
+  intros α n γ δ H H0 Hn HOnγ HOnδ Hnz.
+  destruct HOnγ as [Hγf [Hγd Hγr]]. destruct HOnδ as [Hδf [Hδd Hδr]].
+  assert (HδR: ran(δ) ⊂ R). { apply (ransub_R δ α); auto. }
+  assert (Hdω: dom(γ) ∈ ω). { rewrite Hγd. apply MKT134; auto. }
+  assert (HΦd: Φ ∈ dom(γ)).
+    { rewrite Hγd. apply Phi_in_PlusOne. eapply (trans_Ord_Num ω); eauto. apply MKT138. }
+  assert (Hγ0: Ordinal_Number (γ[Φ])). { apply Hγr, Property_dm; auto. }
+  assert (Hδ0: δ[Φ] ≺ α). { apply Hδr, Property_dm; auto. rewrite Hδd; auto. }
+  assert (Hδ0O: Ordinal_Number (δ[Φ])). { eapply (trans_Ord_Num α); eauto. }
+  assert (HOe: Ordinal_Number (α^γ[Φ])). { eapply R_Exp_in_R; eauto. }
+  assert (HOnγ: OnTo γ (PlusOne n) R). { split; [auto | split; auto]. }
+  assert (HOnδ: OnTo δ (dom(γ)) α). { split; [auto | split; auto]. }
+  pose proof (CNF_3 α γ δ H H0 Hγf Hγr Hδf Hδd HδR) as [Hff [Hfd Hfr]].
+  assert (Hfdω: dom(f α γ δ) ∈ ω). { rewrite Hfd; auto. }
+  assert (Hndf: n ∈ dom(f α γ δ)). { rewrite Hfd, Hγd. apply MKT4; right; apply MKT41; eauto. }
+  assert (HsumR: Sum (f α γ δ) n ∈ R). { apply Sum_Lemma3; auto. }
+  assert (Hprodpos: Φ ≺ α^γ[Φ] ⋅ δ[Φ]).
+  { assert (Hd1: Φ ≺ δ[Φ]). { apply Φ_is_First_Ord; auto. }
+    assert (Hd2: δ[Φ] ≼ α^γ[Φ]⋅δ[Φ]). { apply R_Mult_2; auto. apply Exp_pos; auto. }
+    eapply Ord_Num_trans''; [ eapply R_Mult_in_R; eauto | exact Hd1 | exact Hd2 ]. }
+  assert (Hle: α^γ[Φ]⋅δ[Φ] ≼ Sum (f α γ δ) n). { apply Sum_Monodc; auto. }
+  intro He. rewrite He in Hle.
+  assert (Φ ≺ Φ). { eapply Ord_Num_trans''; [apply Φ_is_Ord | exact Hprodpos | exact Hle]. }
+  eapply MKT101; eauto.
+Qed.
+
+(* 由首值与左移序列重建原序列 (unshift): γ 由 γ[Φ] 与 lsh γ 唯一确定 *)
+Lemma unshift_eq : ∀ m γ1 γ2, m ∈ ω -> Function γ1 -> Function γ2
+  -> dom(γ1) = PlusOne m -> dom(γ2) = PlusOne m
+  -> γ1[Φ] = γ2[Φ] -> lsh γ1 = lsh γ2 -> γ1 = γ2.
+Proof.
+  intros m γ1 γ2 Hm Hf1 Hf2 Hd1 Hd2 HΦ Hlsh.
+  apply (proj2 (MKT71 γ1 γ2 Hf1 Hf2)). intro x.
+  TF (x ∈ PlusOne m).
+  - TF (x = Φ).
+    + subst; auto.
+    + assert (Hxω: x ∈ ω).
+        { eapply Ord_Num_trans; [apply MKT138 | exact H | apply MKT134; auto]. }
+      New (ω_Num_is_Suc_Ord x Hxω H0). destruct H1 as [y [Hy Hxy]].
+      assert (Hux: ∪x = y). { rewrite Hxy. apply MKT124; auto. }
+      assert (Hx': x = PlusOne (∪x)). { rewrite Hux; auto. }
+      assert (HPux1: PlusOne (∪x) ∈ dom(γ1)). { rewrite Hd1, <- Hx'; auto. }
+      assert (HPux2: PlusOne (∪x) ∈ dom(γ2)). { rewrite Hd2, <- Hx'; auto. }
+      assert (E1: (lsh γ1)[∪x] = γ1[x]). { rewrite (lsh_value γ1 (∪x) HPux1). rewrite <- Hx'; auto. }
+      assert (E2: (lsh γ2)[∪x] = γ2[x]). { rewrite (lsh_value γ2 (∪x) HPux2). rewrite <- Hx'; auto. }
+      rewrite <- E1, <- E2, Hlsh. auto.
+  - assert (Hn1: x ∉ dom(γ1)). { rewrite Hd1; auto. }
+    assert (Hn2: x ∉ dom(γ2)). { rewrite Hd2; auto. }
+    apply MKT69a in Hn1, Hn2. rewrite Hn1, Hn2. auto.
+Qed.
+
+(* 空左移: dom = PlusOne Φ 时 lsh 为空函数, 任意两者相等 *)
+Lemma lsh_emp_eq : ∀ γ1 γ2, dom(γ1) = PlusOne Φ -> dom(γ2) = PlusOne Φ -> lsh γ1 = lsh γ2.
+Proof.
+  intros. apply (proj2 (MKT71 _ _ (lsh_fun γ1) (lsh_fun γ2))). intro x.
+  assert (Hd1: dom(lsh γ1) = Φ). { apply (lsh_dom γ1 Φ); auto. }
+  assert (Hd2: dom(lsh γ2) = Φ). { apply (lsh_dom γ2 Φ); auto. }
+  assert (x ∉ dom(lsh γ1)). { rewrite Hd1. intro He. emf. }
+  assert (x ∉ dom(lsh γ2)). { rewrite Hd2. intro He. emf. }
+  apply MKT69a in H1, H2. rewrite H1, H2. auto.
+Qed.
+
+(* ================================================================= *)
+(*                Cantor 范式唯一性 (主定理)                          *)
+(*   同一 β 的两个 CNF 表示 (项数 n、指数序列 γ、系数序列 δ) 必相等。   *)
+(* ================================================================= *)
+
+Theorem CNF_unique : ∀ α β n1 γ1 δ1 n2 γ2 δ2, Ordinal_Number α -> PlusOne Φ ≺ α
+  -> (n1 ∈ ω /\ OnTo γ1 (PlusOne n1) R /\ Monodc_f γ1 /\ OnTo δ1 (dom(γ1)) α /\ (∀ k, δ1[k] ≠ Φ) /\ β = Sum (f α γ1 δ1) n1)
+  -> (n2 ∈ ω /\ OnTo γ2 (PlusOne n2) R /\ Monodc_f γ2 /\ OnTo δ2 (dom(γ2)) α /\ (∀ k, δ2[k] ≠ Φ) /\ β = Sum (f α γ2 δ2) n2)
+  -> n1 = n2 /\ γ1 = γ2 /\ δ1 = δ2.
+Proof.
+  intros α.
+  set (P := fun n1 => ∀ β n2 γ1 δ1 γ2 δ2, Ordinal_Number α -> PlusOne Φ ≺ α
+    -> (OnTo γ1 (PlusOne n1) R /\ Monodc_f γ1 /\ OnTo δ1 (dom(γ1)) α /\ (∀ k, δ1[k] ≠ Φ) /\ β = Sum (f α γ1 δ1) n1)
+    -> (n2 ∈ ω /\ OnTo γ2 (PlusOne n2) R /\ Monodc_f γ2 /\ OnTo δ2 (dom(γ2)) α /\ (∀ k, δ2[k] ≠ Φ) /\ β = Sum (f α γ2 δ2) n2)
+    -> n1 = n2 /\ γ1 = γ2 /\ δ1 = δ2).
+  assert (Hmain: ∀ n1, n1 ∈ ω -> P n1).
+  { apply Mathematical_Induction.
+    - unfold P. intros β n2 γ1 δ1 γ2 δ2 HOα Hα R1 R2.
+      destruct R1 as [HOnγ1 [Hmono1 [HOnδ1 [Hnz1 Hβ1]]]].
+      destruct R2 as [Hn2 [HOnγ2 [Hmono2 [HOnδ2 [Hnz2 Hβ2]]]]].
+      assert (He1: MaxinExp α β = γ1[Φ]). { apply (CNF_leadexp α β Φ γ1 δ1); auto using MKT135a. }
+      assert (He2: MaxinExp α β = γ2[Φ]). { apply (CNF_leadexp α β n2 γ2 δ2); auto. }
+      assert (Hee: γ1[Φ] = γ2[Φ]). { rewrite <- He1, <- He2; auto. }
+      destruct HOnγ1 as [Hγ1f [Hγ1d Hγ1r]]. destruct HOnδ1 as [Hδ1f [Hδ1d Hδ1r]].
+      destruct HOnγ2 as [Hγ2f [Hγ2d Hγ2r]]. destruct HOnδ2 as [Hδ2f [Hδ2d Hδ2r]].
+      assert (HδR1: ran(δ1) ⊂ R). { apply (ransub_R δ1 α); auto. }
+      assert (HδR2: ran(δ2) ⊂ R). { apply (ransub_R δ2 α); auto. }
+      assert (HΦd1: Φ ∈ dom(γ1)). { rewrite Hγ1d. apply Phi_in_PlusOne, Φ_is_Ord. }
+      assert (Hγ10: Ordinal_Number (γ1[Φ])). { apply Hγ1r, Property_dm; auto. }
+      assert (Hδ10: Ordinal_Number (δ1[Φ])).
+        { eapply (trans_Ord_Num α); eauto. apply Hδ1r, Property_dm; auto. rewrite Hδ1d; auto. }
+      assert (HOe: Ordinal_Number (α^γ1[Φ])). { eapply R_Exp_in_R; eauto. }
+      assert (HOe0: Φ ≺ α^γ1[Φ]). { apply Φ_is_First_Ord; auto. apply Exp_pos; auto. }
+      assert (Hd1ω: dom(γ1) ∈ ω). { rewrite Hγ1d. apply MKT134, MKT135a. }
+      pose proof (CNF_3 α γ1 δ1 HOα Hα Hγ1f Hγ1r Hδ1f Hδ1d HδR1) as [Hff1 [Hfd1 Hfr1]].
+      assert (Hf1dω: dom(f α γ1 δ1) ∈ ω). { rewrite Hfd1; auto. }
+      assert (Hβ1': β = α^γ1[Φ] ⋅ δ1[Φ] + Φ).
+      { rewrite Hβ1, Sum_Lemma2; auto.
+        rewrite (com_f_value α γ1 δ1 HOα Hα Hγ1f Hd1ω Hγ1r Hδ1f Hδ1d HδR1 Φ HΦd1).
+        rewrite Add_R_Φ_r; auto. eapply R_Mult_in_R; eauto. }
+      TF (n2 = Φ).
+      + subst n2.
+        assert (HΦd2: Φ ∈ dom(γ2)). { rewrite Hγ2d. apply Phi_in_PlusOne, Φ_is_Ord. }
+        assert (Hγ20: Ordinal_Number (γ2[Φ])). { apply Hγ2r, Property_dm; auto. }
+        assert (HOe2: Ordinal_Number (α^γ2[Φ])). { eapply R_Exp_in_R; eauto. }
+        assert (Hδ20: Ordinal_Number (δ2[Φ])).
+          { eapply (trans_Ord_Num α); eauto. apply Hδ2r, Property_dm; auto. rewrite Hδ2d; auto. }
+        assert (Hd2ω: dom(γ2) ∈ ω). { rewrite Hγ2d. apply MKT134, MKT135a. }
+        pose proof (CNF_3 α γ2 δ2 HOα Hα Hγ2f Hγ2r Hδ2f Hδ2d HδR2) as [Hff2 [Hfd2 Hfr2]].
+        assert (Hf2dω: dom(f α γ2 δ2) ∈ ω). { rewrite Hfd2; auto. }
+        assert (Hβ2': β = α^γ2[Φ] ⋅ δ2[Φ] + Φ).
+        { rewrite Hβ2, Sum_Lemma2; auto.
+          rewrite (com_f_value α γ2 δ2 HOα Hα Hγ2f Hd2ω Hγ2r Hδ2f Hδ2d HδR2 Φ HΦd2).
+          rewrite Add_R_Φ_r; auto. eapply R_Mult_in_R; eauto. }
+        assert (Heqd: α^γ1[Φ] ⋅ δ1[Φ] + Φ = α^γ1[Φ] ⋅ δ2[Φ] + Φ).
+        { rewrite <- Hβ1', Hβ2', Hee; auto. }
+        pose proof (div_unique (α^γ1[Φ]) (δ1[Φ]) (δ2[Φ]) Φ Φ HOe Hδ10 Hδ20 Φ_is_Ord Φ_is_Ord HOe0 HOe0 Heqd) as [Hδeq _].
+        assert (Hδ1d': dom(δ1) = PlusOne Φ). { rewrite Hδ1d; auto. }
+        assert (Hδ2d': dom(δ2) = PlusOne Φ). { rewrite Hδ2d; auto. }
+        assert (Hlshγ: lsh γ1 = lsh γ2). { apply lsh_emp_eq; auto. }
+        assert (Hlshδ: lsh δ1 = lsh δ2). { apply lsh_emp_eq; auto. }
+        split; [auto | split;
+          [ apply (unshift_eq Φ γ1 γ2); auto using MKT135a
+          | apply (unshift_eq Φ δ1 δ2); auto using MKT135a ]].
+      + New (ω_Num_is_Suc_Ord n2 Hn2 H). destruct H0 as [k2 [Hk2O Hn2eq]]. subst n2.
+        assert (Hk2: k2 ∈ ω).
+          { eapply Ord_Num_trans; [apply MKT138 | | exact Hn2]. apply MKT4; right; apply MKT41; eauto. }
+        assert (HΦd2: Φ ∈ dom(γ2)). { rewrite Hγ2d. apply Phi_in_PlusOne. apply Lem123; auto. }
+        assert (Hγ20: Ordinal_Number (γ2[Φ])). { apply Hγ2r, Property_dm; auto. }
+        assert (HOe2: Ordinal_Number (α^γ2[Φ])). { eapply R_Exp_in_R; eauto. }
+        assert (Hδ20: Ordinal_Number (δ2[Φ])).
+          { eapply (trans_Ord_Num α); eauto. apply Hδ2r, Property_dm; auto. rewrite Hδ2d; auto. }
+        assert (HOnγ2: OnTo γ2 (PlusOne (PlusOne k2)) R). { split; [auto | split; auto]. }
+        assert (HOnδ2: OnTo δ2 (dom(γ2)) α). { split; [auto | split; auto]. }
+        pose proof (CNF_peel α k2 γ2 δ2 HOα Hα Hk2 HOnγ2 HOnδ2 Hmono2) as [Hpeel Htail].
+        assert (Hβ2': β = α^γ2[Φ] ⋅ δ2[Φ] + Sum (f α (lsh γ2) (lsh δ2)) k2). { rewrite Hβ2. exact Hpeel. }
+        assert (HT2O: Ordinal_Number (Sum (f α (lsh γ2) (lsh δ2)) k2)). { eapply (trans_Ord_Num (α^γ2[Φ])); eauto. }
+        assert (HtailT2: Sum (f α (lsh γ2) (lsh δ2)) k2 ≺ α^γ1[Φ]). { rewrite Hee. exact Htail. }
+        assert (Heqd: α^γ1[Φ] ⋅ δ1[Φ] + Φ = α^γ1[Φ] ⋅ δ2[Φ] + Sum (f α (lsh γ2) (lsh δ2)) k2).
+        { rewrite <- Hβ1', Hβ2', Hee; auto. }
+        pose proof (div_unique (α^γ1[Φ]) (δ1[Φ]) (δ2[Φ]) Φ (Sum (f α (lsh γ2) (lsh δ2)) k2)
+                    HOe Hδ10 Hδ20 Φ_is_Ord HT2O HOe0 HtailT2 Heqd) as [_ HΦT2].
+        assert (Hδ2dd: dom(δ2) = PlusOne (PlusOne k2)). { rewrite Hδ2d; auto. }
+        assert (Hγ2'd: dom(lsh γ2) = PlusOne k2). { apply (lsh_dom γ2 (PlusOne k2)); auto. }
+        assert (Hγ2'r: ran(lsh γ2) ⊂ R). { apply (lsh_ranB γ2 (PlusOne k2) R); auto. }
+        assert (Hδ2'rα: ran(lsh δ2) ⊂ α). { apply (lsh_ranB δ2 (PlusOne k2) α); auto. }
+        assert (HOnγ2': OnTo (lsh γ2) (PlusOne k2) R). { split; [apply lsh_fun | split; auto]. }
+        assert (HOnδ2': OnTo (lsh δ2) (dom(lsh γ2)) α).
+          { split; [apply lsh_fun | split; [rewrite Hγ2'd; auto | auto]]. apply (lsh_dom δ2 (PlusOne k2)); auto. }
+        exfalso. apply (Sum_pos α k2 (lsh γ2) (lsh δ2) HOα Hα Hk2 HOnγ2' HOnδ2' (lsh_nz δ2 Hnz2)).
+        symmetry. exact HΦT2.
+    - intros k1 Hk1 IH. unfold P. intros β n2 γ1 δ1 γ2 δ2 HOα Hα R1 R2.
+      destruct R1 as [HOnγ1 [Hmono1 [HOnδ1 [Hnz1 Hβ1]]]].
+      destruct R2 as [Hn2 [HOnγ2 [Hmono2 [HOnδ2 [Hnz2 Hβ2]]]]].
+      assert (Ok1: Ordinal_Number k1). { eapply (trans_Ord_Num ω); eauto. apply MKT138. }
+      assert (OPk1: Ordinal_Number (PlusOne k1)). { apply Lem123; auto. }
+      assert (Hn1: PlusOne k1 ∈ ω). { apply MKT134; auto. }
+      assert (He1: MaxinExp α β = γ1[Φ]). { apply (CNF_leadexp α β (PlusOne k1) γ1 δ1); auto. }
+      assert (He2: MaxinExp α β = γ2[Φ]). { apply (CNF_leadexp α β n2 γ2 δ2); auto. }
+      assert (Hee: γ1[Φ] = γ2[Φ]). { rewrite <- He1, <- He2; auto. }
+      destruct HOnγ1 as [Hγ1f [Hγ1d Hγ1r]]. destruct HOnδ1 as [Hδ1f [Hδ1d Hδ1r]].
+      destruct HOnγ2 as [Hγ2f [Hγ2d Hγ2r]]. destruct HOnδ2 as [Hδ2f [Hδ2d Hδ2r]].
+      assert (HδR1: ran(δ1) ⊂ R). { apply (ransub_R δ1 α); auto. }
+      assert (HδR2: ran(δ2) ⊂ R). { apply (ransub_R δ2 α); auto. }
+      assert (HΦd1: Φ ∈ dom(γ1)). { rewrite Hγ1d. apply Phi_in_PlusOne; auto. }
+      assert (Hγ10: Ordinal_Number (γ1[Φ])). { apply Hγ1r, Property_dm; auto. }
+      assert (Hδ10: Ordinal_Number (δ1[Φ])).
+        { eapply (trans_Ord_Num α); eauto. apply Hδ1r, Property_dm; auto. rewrite Hδ1d; auto. }
+      assert (HOe: Ordinal_Number (α^γ1[Φ])). { eapply R_Exp_in_R; eauto. }
+      assert (HOe0: Φ ≺ α^γ1[Φ]). { apply Φ_is_First_Ord; auto. apply Exp_pos; auto. }
+      assert (HOnγ1: OnTo γ1 (PlusOne (PlusOne k1)) R). { split; [auto | split; auto]. }
+      assert (HOnδ1: OnTo δ1 (dom(γ1)) α). { split; [auto | split; auto]. }
+      pose proof (CNF_peel α k1 γ1 δ1 HOα Hα Hk1 HOnγ1 HOnδ1 Hmono1) as [Hpeel1 Htail1].
+      assert (Hβ1': β = α^γ1[Φ] ⋅ δ1[Φ] + Sum (f α (lsh γ1) (lsh δ1)) k1). { rewrite Hβ1. exact Hpeel1. }
+      assert (HT1O: Ordinal_Number (Sum (f α (lsh γ1) (lsh δ1)) k1)). { eapply (trans_Ord_Num (α^γ1[Φ])); eauto. }
+      TF (n2 = Φ).
+      + subst n2. exfalso.
+        assert (HΦd2: Φ ∈ dom(γ2)). { rewrite Hγ2d. apply Phi_in_PlusOne, Φ_is_Ord. }
+        assert (Hγ20: Ordinal_Number (γ2[Φ])). { apply Hγ2r, Property_dm; auto. }
+        assert (HOe2: Ordinal_Number (α^γ2[Φ])). { eapply R_Exp_in_R; eauto. }
+        assert (Hδ20: Ordinal_Number (δ2[Φ])).
+          { eapply (trans_Ord_Num α); eauto. apply Hδ2r, Property_dm; auto. rewrite Hδ2d; auto. }
+        assert (Hd2ω: dom(γ2) ∈ ω). { rewrite Hγ2d. apply MKT134, MKT135a. }
+        pose proof (CNF_3 α γ2 δ2 HOα Hα Hγ2f Hγ2r Hδ2f Hδ2d HδR2) as [Hff2 [Hfd2 Hfr2]].
+        assert (Hf2dω: dom(f α γ2 δ2) ∈ ω). { rewrite Hfd2; auto. }
+        assert (Hβ2': β = α^γ2[Φ] ⋅ δ2[Φ] + Φ).
+        { rewrite Hβ2, Sum_Lemma2; auto.
+          rewrite (com_f_value α γ2 δ2 HOα Hα Hγ2f Hd2ω Hγ2r Hδ2f Hδ2d HδR2 Φ HΦd2).
+          rewrite Add_R_Φ_r; auto. eapply R_Mult_in_R; eauto. }
+        assert (Heqd: α^γ1[Φ] ⋅ δ1[Φ] + Sum (f α (lsh γ1) (lsh δ1)) k1 = α^γ1[Φ] ⋅ δ2[Φ] + Φ).
+        { rewrite <- Hβ1', Hβ2', Hee; auto. }
+        pose proof (div_unique (α^γ1[Φ]) (δ1[Φ]) (δ2[Φ]) (Sum (f α (lsh γ1) (lsh δ1)) k1) Φ
+                    HOe Hδ10 Hδ20 HT1O Φ_is_Ord Htail1 HOe0 Heqd) as [_ HT1Φ].
+        assert (Hδ1dd: dom(δ1) = PlusOne (PlusOne k1)). { rewrite Hδ1d; auto. }
+        assert (Hγ1'd: dom(lsh γ1) = PlusOne k1). { apply (lsh_dom γ1 (PlusOne k1)); auto. }
+        assert (Hδ1'd: dom(lsh δ1) = PlusOne k1). { apply (lsh_dom δ1 (PlusOne k1)); auto. }
+        assert (Hγ1'r: ran(lsh γ1) ⊂ R). { apply (lsh_ranB γ1 (PlusOne k1) R); auto. }
+        assert (Hδ1'rα: ran(lsh δ1) ⊂ α). { apply (lsh_ranB δ1 (PlusOne k1) α); auto. }
+        assert (HOnγ1': OnTo (lsh γ1) (PlusOne k1) R). { split; [apply lsh_fun | split; auto]. }
+        assert (HOnδ1': OnTo (lsh δ1) (dom(lsh γ1)) α). { split; [apply lsh_fun | split; [rewrite Hδ1'd, Hγ1'd; auto | auto]]. }
+        apply (Sum_pos α k1 (lsh γ1) (lsh δ1) HOα Hα Hk1 HOnγ1' HOnδ1' (lsh_nz δ1 Hnz1)). exact HT1Φ.
+      + New (ω_Num_is_Suc_Ord n2 Hn2 H). destruct H0 as [k2 [Hk2O Hn2eq]]. subst n2.
+        assert (Hk2: k2 ∈ ω).
+          { eapply Ord_Num_trans; [apply MKT138 | | exact Hn2]. apply MKT4; right; apply MKT41; eauto. }
+        assert (HΦd2: Φ ∈ dom(γ2)). { rewrite Hγ2d. apply Phi_in_PlusOne. apply Lem123; auto. }
+        assert (Hγ20: Ordinal_Number (γ2[Φ])). { apply Hγ2r, Property_dm; auto. }
+        assert (HOe2: Ordinal_Number (α^γ2[Φ])). { eapply R_Exp_in_R; eauto. }
+        assert (Hδ20: Ordinal_Number (δ2[Φ])).
+          { eapply (trans_Ord_Num α); eauto. apply Hδ2r, Property_dm; auto. rewrite Hδ2d; auto. }
+        assert (HOnγ2: OnTo γ2 (PlusOne (PlusOne k2)) R). { split; [auto | split; auto]. }
+        assert (HOnδ2: OnTo δ2 (dom(γ2)) α). { split; [auto | split; auto]. }
+        pose proof (CNF_peel α k2 γ2 δ2 HOα Hα Hk2 HOnγ2 HOnδ2 Hmono2) as [Hpeel2 Htail2].
+        assert (Hβ2': β = α^γ2[Φ] ⋅ δ2[Φ] + Sum (f α (lsh γ2) (lsh δ2)) k2). { rewrite Hβ2. exact Hpeel2. }
+        assert (HT2O: Ordinal_Number (Sum (f α (lsh γ2) (lsh δ2)) k2)). { eapply (trans_Ord_Num (α^γ2[Φ])); eauto. }
+        assert (HtailT2: Sum (f α (lsh γ2) (lsh δ2)) k2 ≺ α^γ1[Φ]). { rewrite Hee. exact Htail2. }
+        assert (Heqd: α^γ1[Φ] ⋅ δ1[Φ] + Sum (f α (lsh γ1) (lsh δ1)) k1
+                    = α^γ1[Φ] ⋅ δ2[Φ] + Sum (f α (lsh γ2) (lsh δ2)) k2).
+        { rewrite <- Hβ1', Hβ2', Hee; auto. }
+        pose proof (div_unique (α^γ1[Φ]) (δ1[Φ]) (δ2[Φ]) (Sum (f α (lsh γ1) (lsh δ1)) k1)
+                    (Sum (f α (lsh γ2) (lsh δ2)) k2) HOe Hδ10 Hδ20 HT1O HT2O Htail1 HtailT2 Heqd) as [Hδeq HTeq].
+        assert (Hδ1dd: dom(δ1) = PlusOne (PlusOne k1)). { rewrite Hδ1d; auto. }
+        assert (Hδ2dd: dom(δ2) = PlusOne (PlusOne k2)). { rewrite Hδ2d; auto. }
+        assert (Hγ1'd: dom(lsh γ1) = PlusOne k1). { apply (lsh_dom γ1 (PlusOne k1)); auto. }
+        assert (Hδ1'd: dom(lsh δ1) = PlusOne k1). { apply (lsh_dom δ1 (PlusOne k1)); auto. }
+        assert (Hγ2'd: dom(lsh γ2) = PlusOne k2). { apply (lsh_dom γ2 (PlusOne k2)); auto. }
+        assert (Hδ2'd: dom(lsh δ2) = PlusOne k2). { apply (lsh_dom δ2 (PlusOne k2)); auto. }
+        assert (Hγ1'r: ran(lsh γ1) ⊂ R). { apply (lsh_ranB γ1 (PlusOne k1) R); auto. }
+        assert (Hδ1'rα: ran(lsh δ1) ⊂ α). { apply (lsh_ranB δ1 (PlusOne k1) α); auto. }
+        assert (Hγ2'r: ran(lsh γ2) ⊂ R). { apply (lsh_ranB γ2 (PlusOne k2) R); auto. }
+        assert (Hδ2'rα: ran(lsh δ2) ⊂ α). { apply (lsh_ranB δ2 (PlusOne k2) α); auto. }
+        assert (Hmono1': Monodc_f (lsh γ1)). { apply (lsh_Monodc γ1 (PlusOne k1)); auto. }
+        assert (Hmono2': Monodc_f (lsh γ2)). { apply (lsh_Monodc γ2 (PlusOne k2)); auto. }
+        assert (Hrep1: OnTo (lsh γ1) (PlusOne k1) R /\ Monodc_f (lsh γ1) /\ OnTo (lsh δ1) (dom(lsh γ1)) α
+                       /\ (∀ k, (lsh δ1)[k] ≠ Φ) /\ Sum (f α (lsh γ1) (lsh δ1)) k1 = Sum (f α (lsh γ1) (lsh δ1)) k1).
+        { split; [split; [apply lsh_fun | split; auto] | ].
+          split; [auto | ]. split; [split; [apply lsh_fun | split; [rewrite Hδ1'd, Hγ1'd; auto | auto]] | ].
+          split; [apply lsh_nz; auto | auto]. }
+        assert (Hrep2: k2 ∈ ω /\ OnTo (lsh γ2) (PlusOne k2) R /\ Monodc_f (lsh γ2) /\ OnTo (lsh δ2) (dom(lsh γ2)) α
+                       /\ (∀ k, (lsh δ2)[k] ≠ Φ) /\ Sum (f α (lsh γ1) (lsh δ1)) k1 = Sum (f α (lsh γ2) (lsh δ2)) k2).
+        { split; [auto | ]. split; [split; [apply lsh_fun | split; auto] | ].
+          split; [auto | ]. split; [split; [apply lsh_fun | split; [rewrite Hδ2'd, Hγ2'd; auto | auto]] | ].
+          split; [apply lsh_nz; auto | exact HTeq]. }
+        pose proof (IH (Sum (f α (lsh γ1) (lsh δ1)) k1) k2 (lsh γ1) (lsh δ1) (lsh γ2) (lsh δ2)
+                    HOα Hα Hrep1 Hrep2) as [Hkeq [Hγeq Hδeq2]].
+        split; [rewrite Hkeq; auto | split].
+        * apply (unshift_eq (PlusOne k1) γ1 γ2); auto. rewrite Hγ2d, <- Hkeq; auto.
+        * apply (unshift_eq (PlusOne k1) δ1 δ2); auto. rewrite Hδ2dd, <- Hkeq; auto. }
+  intros β n1 γ1 δ1 n2 γ2 δ2 H Hα R1 R2.
+  destruct R1 as [Hn1 R1'].
+  apply (Hmain n1 Hn1 β n2 γ1 δ1 γ2 δ2 H Hα R1' R2).
 Qed.
